我和未來外父大人去了壽司店(2)

Post 1:

劇情概要
(Post1懶人包)：

男主角畢時應約
女朋友旗的未來外父大人孫望連的邀請,
到西九明將單獨進餐。
經過一連串的事件後,
時發現外父大人邀其進餐的目的是
考驗時的智慧及應變能力。
得到外父大人的認可後,
兩人攜手合作,
準備在壽司界起一場革命。

以下將轉載Post1的文章及最新一篇文章。

拍拖，結婚，生仔。
上面三樣野，好多人都成日會提或者幻想。
當你朋友成日講那有女那有仔的時侯，
你眨下眼就已經收到無數的紅色炸彈。

其實三樣野當中有一個步驟非常重要，但係往往好少人會提，
應該咁講，
係唔敢提。
個情況就有點似哈利波特那個不能說的名字一樣。

你問係咪？

咪係見家長囉！

好多人係見家長之前都會做足功課 ,
了解對方的性格 , 來一個投其所好 ,
給對方一個好印象。
要知道如果你同對方家長關係唔好的話 ,
婚後的生活都唔會好過....

我阿爸講過, 如果人生係由連綿不斷的考試而組成的話 ,
見家長對於男士來說就係一場文武狀元的考試。
文 , 要你談吐大方 , 比人一種穩重得體的感覺。
武 , 要你有財力或有成就 , 令對方家長唔會擔心日後個女的生活同幸福。
當然 , 唔係個個家長都會要你文武雙全 ,
好多時你做番自己已經足夠。

儘管如此 ,
好多時有不少男士都會有無形的壓力。
而且,每個家長的考試方式和地點都唔同 ,
有時會係對方家長屋企 ,會係酒樓或者高級餐廳....

而以下的故事 ,
就係我同外父大人係壽司店的一場「考試」...

我化名叫時 , 29歲 , 月入三萬六 , 詳細做咩講你都唔會明。
我女友化名叫旗, 27歲 ,中學老師。
我哋拍左拖四年 , 已經接近去到談婚論嫁的地步。
大家見過對方的家長好多次 , 基本上無咩問題。

直到有一日 ,
旗同我講
「時, 我阿爸聽晚八點想約你去西九明將壽司店食晚飯。 」

<西九現今已經沒有明將壽司店>

「吓 ? 無啦啦咁突然 ?」 我個心當場離一離。

「佢話想同你單對單傾下 , 想認清你份人 ...
我同佢講左你係好仔 , 但佢堅持要咁做...
唔...你唔想去我可以幫你推架 !」

「去 ! 我去呀 ! 聽晚我得閒 !
未來外父大人叫到 , 點可以唔去呀 ! 」 我拍哂心口咁講。

旗聽到之後好開心 , 一下吻落我的面上
「我知你實會去架 , 多謝你體諒同愛我屋企人! 」

我笑了一笑 , 追問
「但點解好去唔去 , 要去壽司店 ? 仲要去西九明將咁得意...」

「我都唔知點解 , 有時我阿爸諗野的方式係好特別...我諗你要..」

「要通宵溫下日本歷史了。」我一面苦笑

旗輕笑了一下 , 係我耳邊細細聲講 「咁你加油啦!」

你問點解要溫日本歷史 ?

因為旗的阿爸係大學歷史教授 ,
好幾次同佢食飯時都會趁機考下我歷史。
而理科底的我成日都會比佢問到口啞啞 ,
好多時都係靠旗同埋旗的阿媽幫手解圍。
如今單對單約我係日本餐廳 ,
再無人可以幫我解圍...

但我諗黎諗去都諗唔明 ,
香港有咁多日本餐廳
點解要係西九明將...
係唔係真係考日本歷史咁簡單呢?

當天---
我望一望手機 , 七時三十分 ,
明將門口沒有旗阿爸的蹤跡。
我深呼了一口氣 , 同自己講要冷靜 ,
做番自己就可以了。

此時, 旗係WhatApps傳送了一個信息過來

「我阿爸唔鍾意人食飯時用手機 , 你記得架嘛?」

「你接近每日都講一次 , 點會唔記得呀 !」

WhatApps顯示著 旗輸入中......

此時, 我突然感到三米外有一股熟悉的特殊氣場湧緊過來,
我不慌不忙的將手機放在褲袋,
一面笑容的準備迎接「考官」。

「哼哼! 」旗爸發出一陣那沈重的喉嚨聲。
佢拍一拍我搏頭
「依家得我地兩個人,唔駛咁拘謹!」
雖然咁講, 我搏頭的肌肉仍然放鬆唔到,

依家七點半 ,距離預約時間仲有半個鐘,
兩個年紀相隔接近二十的男人可以係半個鐘講咩呢?
正當我想破冰的時侯,
旗爸突然細歎一句 「諗諗下, 以前成日黎食..」
成日?
竟然可以用成日黎食西九明將?
我一面驚訝的望著佢,
唔小心衝口而出爆左句 「唔X係呀嘛..」
唉...估唔到見面連五分鐘都無 , 就已經爆左粗。
我突然感受到,
情況就好似考車時轉彎燈又無打,
倒後鏡又無望就扭駄...

不過好彩旗爸好似無當粗口係一回事 ,
「係, 真係好X耐無黎。我今日午餐早咗食,依家已經開始肚餓,我地入去食啦 !」
我淡定的說「我地預約左八點, 要等半個鐘..」
佢笑著說
「學野啦 , 時!」

櫃台前有不少人擾嚷著,
大多抱怨著點解佢地預約左七點都仲未入得去 ,
而櫃台前的女生好像見慣這種場面,滿面笑容的無聲應對。
旗爸穿過人群行到她面前,
「我地預約左兩位,我係打電話預約左要食腐皮,玉子,三文魚壽司個位!」

全場突然安靜起來, 隱約傳來一陣陣恥笑的聲音。
我被這突如其來的衝擊嚇倒, 完全來不及比任何反應。
反之那女生聽到後沒有什麼驚訝,
恭敬的點一點頭, 對著對講機講了幾句話後
便示意請旗爸同我入去店內。

我同眾人那時不約而同的發出一句...

「拿李!」

進入餐廳後, 一股濃烈的午餐肉同紅豆味強烈的剌入鼻內,
旗爸皺了一皺眉頭, 好像有點受不到那種氣味似的,
低頭輕聲慨嘆說了一句,

真係歲月催人..

看來, 佢真係「好耐」無黎過..

餐廳接近所有坐位都坐滿人,
唯獨迴轉壽司運輸帶的出口位有兩個位空著 ,
而接待員則示意我們坐在那兩個坐位。

此時此刻, 我實在有太多問題想問旗爸。
當我們坐了下來的時候,
我急不及待的問
「點解我地可以早入黎? 點解你要特登打電話預約食個....幾款咁平民
的壽司?」

旗爸輕嘗了一下他手中的熱騰騰的綠茶, 吹了一口氣,
疑惑的望著我 :「平民? 明將幾時變過高檔壽司店?」
我一面尷尬的說「腐皮,玉子, 兩樣野都係好平的材料..就算係三文魚, 都唔駛特登打電話預訂嘛...」

「時,你唔駛講到咁間接哦,Cheap就Cheap,平咩民呀?
不過外父同女婿第一次單獨食飯,唔係要外父請呀嘛?
我個人對食無咩大要求,夠飽我就滿足,而且..」

聽到這句話後, 我想即刻同佢講,
這裡四十五蚊任食架, 唔駛同我慳.....

「而且, 你好似唔太明白壽司店的意義哦。」

我呆了一呆 , 四十五蚊任食的事實在嘴唇邊都講唔到出來..
如果旗爸考我壽司的起源地, 我是知道壽司是由中國傳到日本的。
但壽司店的意義...
提供壽司餵飽人囉。
他的語氣明顯地表示出背後一定有重大的意義 , 絕對唔係餵飽人咁簡單。

旗爸見我沒有即時回應, 用左手拇指同食指托了一托眼鏡,
我心中暗叫不妙...
因為每一次佢做這個招牌動作時,
就會開啟學術模式,考我對歷史的認識。

我偷望了一下手錶 ,
七時四十分。
原來只是過了十分鐘....

我雙手放在腳上,吞了一下口水,
戰戰兢兢的準備迎接旗爸的歷史題考試。
可能我這些舉動顯得有點不自然,旗爸微微的笑了,凝望着他那杯綠茶。

「你幾耐無同你屋企人去茶樓飲茶？」

我此刻真的慌了,剛才問我壽司店的意義,依家無端端問我有沒有去茶樓飲茶?
不過身經百戰的我只是慌了一瞬間,腦裡立刻急轉彎,萌生起兩個想法：

一,佢想透過茶樓飲茶來引導我了解壽司店的意義。

二,佢想測試下我孝唔孝順。

「通常我兩個禮拜去一次..」

「唔...香港人有時真係幾忙..
茶樓係中國人優良的傳統,
水滾茶靚,一盅兩件,
一邊歎茶,一邊談笑風生...」

聽到這裡,我大概已經了解到旗爸的想法,所以立刻插嘴：
「即係壽司店就係日本人的茶樓,
佢地食壽司歎綠茶,順便吹水交流?J

此時,坐在我左手邊的情侶突然大聲偷笑了一下,
諗諗下,自己剛才所講好像真的有點兒牽強。

「唔..可以話你岩,但又可以話你未岩得哂..」

吓？咁即係點?

「壽司店的確係一個日本人用來交流的地方,但係其實內裡並唔係咁簡單,當中...」

正當旗爸得意洋洋的演講他的偉論時, 一個接待員突然走近,
中斷了他的「演講」

「也射媽射,你地要的壽司到了。」

有好多人講過,
一個醒目的香港人
係壽司放題過程中
絕對係唔會食腐皮或者玉子壽司。

因為壽司放題的恐佈之處,
就係一大舊的醋米飯。
只要食上五六舊壽司,就好可能已經等於食左一大碗飯,
而好多人在這個情況下其實已經感到好飽。
當你已經付出了昂貴的放題價錢後
,仍然選擇食腐皮或玉子壽司。
只能説,少年你新年真的吃了太多嘉頓餅乾了..

儘管於此,因為我係無蛋不歡的人,我間中都會叫一碟玉子壽司過下口瘾。
但係我心裡面
一直都覺得
腐皮玉子壽司其實只係奸商的小把戲而已。

但經過以下一連串事件之後,
我才發現原來我一直都很傻很天真..

當腐皮,玉子同三文魚壽司送到我同旗爸面前時,我左手邊的情侶的目光明顯的轉移到我和旗爸身上。

「你睇你睇,個兩個男人特登叫腐皮同玉子壽司黎食呀！」女方A對着男方B細聲地說。

「我其實都想叫碟腐皮壽司食下..」男方B用羡慕的眼神望着我面前的壽司。

「你夠膽試下?邊有人會咁蠢放題食腐皮壽司呀！」女方A用右手大力的扭着男方B,大聲的說。

耳朵紅腫的男方B沒有反抗,
也沒有出聲,
只是默默的用筷子玩弄佢前面的海膽壽司。

唉..在這一刻,我好想同佢講,
腐皮唔係我叫架,我咩都唔知架..

旗爸貌似沒有理會情侶的對話,
面向着我説
「剛才我講到邊?
呀..係,壽司店的確係日本人互相交流的地方,但準確來說,係日本刺客集合同互相交換情報的集會所。」

我整個人呆了一下,

「日本刺客...?」

「你無聽錯,係日本刺客。
係世途紛暗草木皆兵的戰國時代,日本刺客其實暗地裡扮演着一個非常重要的角色。根據野史所講,當時刺客共分為三大派,
元祿,元氣同明將,
三大派各自為佢的幕後辦事。
但因為刺客有違武士道的精神,所以他們只能在黑暗中生活,並不能明刀明槍行事..」

聽完旗爸這番話後,我整個人的思緒變得非常混亂,一舊平平無奇的壽司竟然會同刺客連上關係？
雖然我昨晚已經上維基做足資料搜集,但旗爸竟然出動到野史...
我真的無話可說了。

與此同時,旗爸這一番壽司刺客論令我大感興趣。
正當我想追問詳情的時候..

「阿伯,唔好亂吹水喎！壽司同刺客交換情報大纜都扯唔埋喎！」女方A突然程咬金式搭嘴。

我笑了一笑,心裡暗叫
這助攻非常漂亮。

我望向旗爸,只見他托了一托眼鏡,鬆容不迫似的,
用右手指着腐皮壽司,

「答案就在這裡！」

「你們有沒有想過為何腐皮壽司與其他壽司與眾不同呢?」旗爸自豪地問。

此話的確一言驚醒夢中人,
我真的完全沒有想過,自然反應的搖了一下頭..

本身氣勢強大的女方A聽到旗爸此一奇問,也完全反應不過來,
只是輕拍着男方B,示意快點幫手回答。
可是男方B卻只是一臉漠然,默默的低頭思索。

「或者我用另一個問法,腐皮壽司和其他壽司有什麽不同？」

我看見此等良機,當然不能錯過,立刻插嘴
「如果用你面前的三件壽司來比較,只有腐皮完全覆蓋米飯,而玉子同三文魚壽司,材料只覆蓋米飯的上半部份。」

旗爸輕輕的點頭,豎起拇指
「很好！亅

漫漫長夜,我終於答對了旗爸的一條題目了。不過我並沒有因此而放鬆起來..
如果因為被外父大人一兩句讚賞就得戚起來,那未免實在太睇少見家長這「考試」了。

可惜的是,旗爸不喜愛人用餐時用手機,否則我可能現在已經WhatsApp向旗報喜訊。

「時,你讀理科出身,你又推唔推論到點解腐皮壽司咁特別呢？」

唉,我就知道...
不用幾秒鐘又有一道難題出來了。

我低下頭,面部微微傾鈄望向那對情侶,作出一個求救苦惱的樣子。
男方B皺了一皺眉頭,膊頭縮了一下,表示愛莫能助。
女方A苦笑了一下,眨了一眨眼,
竪起了一隻食指,用口型同我講
「一分鐘」

一分鐘？
即係頂多幫我拖延一分鐘?

我點一下頭,表示無比感激,
便立刻凝視着那三件壽司,進入深層思考狀態。

「阿伯,呀唔係..其實我應該點稱呼你？成日用阿伯好似好無禮貌咁...」

「我姓孫,在香城大學任教歷史..你可以叫我做....」

女方A突然雙眼發光,整個人站立起來,作了一個四十五度鞠躬
「孫教授你好!」

「呀..你不用這樣稱呼我...」
旗爸一面尷尬。

我心想,
女方A只係問應該點稱呼你,
你無端端同人講自己香城大學任教歷史,
之後又話唔好稱呼自己為教授,

外父大人的為人,
我真的看不透...

女方A完全無視旗爸的説話,
一塊嘲諷面的說
「孫教授,剛才你手指指話腐皮壽司可以幫刺客交流情報,之後無端端又問腐皮壽司有咩特點,其實你係咪根本唔知點解,所以帶我們遊花園呀？」

好一招激將法！
不過以我認識的旗爸,佢係唔受這一套的...

「非常好的提問！
我們香港需要多一點像你一樣勇於發問的學生！而並唔係要坐在堂上默不作聲的讀書機器！

至於你的問題,
其實係因為腐皮壽司的特點同起源令到佢演化為交流情報的優良工具,所以我想引導你們慢慢思考..

要知道,經過思考而推論出的知識,往往會比別人強行灌輸的知識記得長久很多呢！」

女方A一面無奈的苦笑着,
看來她已經無招可出。
不過其實一分鐘早已過去,
我心裡由衷的感激着女方A的義務幫忙。

然而在旗爸這段説話中,
有兩個詞語令我非常在意,
「起源」和「演化」。

我開始感覺到有些少眉目,
但我仍需要多一點時間消化。

男方B此時突然抬起頭來,
一面自信的説
「係唔係好似月餅咁,起義者寫下喑號在紙上放入月餅,透過月餅散播訊息俾大眾呼籲一起反抗元人；而日本刺客就有樣學樣,寫下訊息在紙條放入腐皮壽司內互相交換訊息？

而腐皮壽司的腐皮之所以覆蓋整個飯團,目的係保護訊息免被其他外人睇到？」

女方A聽了男方B的言論後非常開心,
雙手放在男方B的膊頭上,大聲的説
「始終都係你最醒目！」

我也覺得男方B的想法挺不錯,
但係再想深一層,
壽司店係人流聚集的地方,
如果突然有外人揭開塊腐皮,又或者有行家搶走紙條
,
豈不成很容易導致訊息外露?
儘管可以用暗號來隱藏訊息,但如果被外人或競爭對手見到有紙條係壽司內,也會打草驚蛇吧..

更甚的是,這想法沒有包含旗爸所説的
「起源」和「演化」的元素..

「非常有趣的想法和不錯的推斷,
其實西方的幸運曲奇也是在玩差不多的原理,
但很可惜,事實並不是這樣..」

旗爸緩緩的將目光放在我身上,
顯露着期待的眼神

「時,你有又咩想法呢？」

我閉上眼睛避開他的注視,將我在腦裡組織好的想法慢慢說出來。

在女方A和男方B替我爭取時間期間,我腦海裡得出了幾個想法。
其中一個係非常大膽的假設,
而這個假設正正包含了「起源」同「演化」的元素。

雖然如此,我仍沒有十足的把握,所以我閉着眼側面着向旗爸大聲的說

「腐皮壽司並不是傳統派壽司,佢係由外來品種演化而成的！」

過了幾秒鐘,
傳來的
只是一片寂靜。
我微微張開雙眼,
只見女方A男方B用蔑視的眼神望着我...

説實話,我並不太在意這對情侶的反應,
或者咁講,
他們的反應其實完全在我預期之內。
我真正關注的,
是「考官」旗爸的評語和反應。

當我的視線與旗爸對上時,
他閉上了右眼,
上方的門牙咬着下唇
「傳統派?
外來品種？
你可唔可以再解釋清楚些給我們聽？」

旗爸這質問充滿着疑惑的語氣,
令我頓時失望了一下,
可能自己的那個假設真的太天馬行空吧。
但細心一想,
旗爸其實並沒有完全否定我,
反而給機會我繼續講下去。

我決定把心一横

「玉子,蟹柳,三文魚或者眾多海鮮的壽司製作方法都係將材料打横放在飯團上面。
然而,儘管海膽,蟹籽等等這些比較困難放在飯團上面的材料,
也會用紫菜包圍飯團作一個護罩,
務求令材料可以安全的放置在上面。
但唯獨係腐皮這材料會覆蓋整個飯團！
細心想一下,腐皮完全係有本錢可以切片打橫放在飯團上面,
但點解佢會覆蓋整個飯團呢？」

女方A和男方B聽完這番言論,顯得非常震驚,彷彿好似被告知世界末日似的。
我此時並沒有理會旗爸的反應,繼續乘勝追擊,
「如果我們逆向思維推斷一下,
點解玉子壽司的製作方法並不像腐皮壽司一樣,用幾層薄薄的蛋皮包住整個飯團呢？

故此,
我認為腐皮壽司係由另外一個起源演化成今日的模樣的！雖然佢同樣係壽司,但其實佢係外來品種,係寄生獸！」

拍！

利刀撞向針板的聲音突然在正前方傳來

站在迴轉壽師軋道出口位,
在我和旗爸正前方的壽司師父以響亮的聲音
「你這個想法很有味道！」

「看來師傅對這個話題都有興趣,不知高姓大名？」旗爸自鳴得意的説。

「我姓康,名就無謂透露啦,孫教授。」

旗爸忍不住大笑了幾聲,食指不自然的指着我
「看來康師傅一早已經留意我們的對話,我想問你對這位後生仔的腐皮壽司論有咩睇法呢？ 」

旗爸問的這一條問題
我本人認為問得非常妙,
的確我非常有興趣想知道壽司師傅對我這個假設的睇法。

康師傅笑了一笑,
拿起白毛巾抹乾靜雙手,
向佢身旁的另一位師傅說
「幫我頂一頂十分鐘！我這邊有個熟客！」
那位師傅點一點頭,便繼續低下頭工作。

康師傅坐了起來,面向天花嘆了一口氣
「我挺欣賞這位後生仔的想法,
不過我自己又有另一套見解。

我整壽司整左差唔多...四十年了。
我記得..
大概我十幾歲做緊學徒時,已經發覺腐皮壽司同其他壽司格格不入。
但你知啦,
以前的師徒氣氛同依家好唔同..
做細就應該遵重師父所講的一句一話,少說話,多做事...所以..」

旗爸此時突然插嘴,
「今時的確唔同往日啦,
前排竟然有個學生的家長入我辦公室問我點解佢個女功課得B+而唔係A-..如果係以前.…」

女仔A站起來,用高八度的聲線對着旗爸說
「收聲啦！孫教授！我地聽緊康師傳分享緊架！」

旗爸一面無癮的對着康師傅抱怨着
「你睇...你睇..現在的細路...」

我從旗口中得知,
每當有陌生人對旗爸所講的話題感興趣的話,旗爸就會雀躍起來,彷彿性格分裂似的變成另外一個人..
今日有幸得見,真的名不虛傳。
此時此境,
我開始有點擔憂之後究竟應該如何同這個外父大人相處。

康師傅擺着慈祥的樣子望向旗爸,右手向下揮了幾下。
「我們都年輕過,大家都知後生仔係比較心急的。」
女方A好似感受到自己語氣的確係重了,連忙的對旗爸説對不起,旗爸亦笑笑口示意自己亦有不是。

男方B對女方A同旗爸的獨腳戲感到很不耐煩,
食指不自覺下在桌上彈了兩下,
對康師傅說請繼續講下去。

康師傅咳了兩聲,清了一下喉嚨
「作為一個敬業樂業的壽司師傅,我去咗中國及日本唔同的地方學習不同的技巧。見識過不同地方的文化後..大概係二十五六歲個時,
我建立了自己的一套看法。」

康師傅示意叫男方B舉起腐皮壽司,

男方B不明所然,只是照着做。

此時,女方A突然尖叫

「師傅,徒兒明白了！亅

當女方A興高采烈地大叫的一刻,
我,旗爸和男方B只是互相的對望,
並沒有作任何特別反應。

大家的眼神均為空洞且無物,
嘴型大致上亦沒有特別的變化。

基於男人的直覺,
我大概了解到
大家都不知道究竟現在發生什麼事。

女方A見到大家沒有什麼反應,
洞悉到原來只有佢看透過中的玄機,
開始變得沾沾起來,
對着我們說

「唔係要康師傅畫公仔畫出腸先明呀嘛?」

旗爸沈着氣,攤平右手向着康師傅
「我諗康師傅的見解
同我係歷史書上揾到的資料
可能有些少出入。」

我望着旗爸,
只見他右手手心冒汗,
有好幾粒明顯的汗珠流離在額頭上..

很明顯的,
他根本不知道女方A在説什麼
只是在死雞撑飯蓋。

此時,男方B右手放下壽司在碟上。
起初我以為他只是右手累了,
誰知他突然拿了幾張在筷子旁的紙巾,
並有意圖地想遞向給旗爸。

在這電光火石千鈞一髮的時刻,
我的右手搶下他手中的紙巾。
假意在長褲上抹了幾下,
用帶有怒火的眼神望着男方B,
笑着說
「唔該哂,你真眼利！」

男方B呆了一下,
不明所然的問了一下頭,
低聲説
「唔駛唔該...」

我沒有怪責男方B,
畢竟他並不了解我現在身處的處境..
不過,
未來外父大人正在塑造自己強硬的形象,
作為稱職的未來女婿豈能任由外人胡亂破壞呢！

旗爸左手輕輕的拍了我右腳大腿兩下,
向我微笑點了一下頭。

旁人看見此景可能沒有什麼感覺,
但在我眼中,
我現在就是
抵抗外敵的英勇大將軍,
剛剛被皇上冊封為護國大將軍以及賜予黃金萬両,
擁有無上的光榮！

然而,可能因為我和男方B沒有正面理會回應女方A的關係
她感到有點鬱悶,
坐了下來。

「幫我拎埋另外個舊腐皮壽司過黎！」她以命令的方式向男方B説。

男方B唯命是從的
將腐皮壽司「獻」給女方A。

女方A雙手搾壓了壽司一下。

康師傅見狀,右手摸着下巴,
笑着對男方B説「你女朋友非常聰明,之後有排你受了。」

女方A雖然沒有回應康師傅,
但卻露出潔白的牙齒,面帶笑容地對男方B說
「你依家同時舉高兩件腐皮壽司啦！」

當兩件腐皮壽司同時係空中停留的那一刻,

我驚醒似的點着頭説

「哦...原來如此！」

在男方B左手的是女方A「改造」的腐皮壽司,右手的則是普通腐皮壽司。

表面看來,兩者沒有什麼太大分別。
但若將兩者舉高再仔細看,
「改造」過壽司的腐皮係完全覆蓋整個飯團,
而普通版本的腐皮並沒有覆蓋飯團的底部。
女方A的「改造」,
實質是將腐皮壽司搾壓,拿掉部份的米飯,並將腐皮覆蓋其底部。

康師傅將兩件壽司倒轉來放,

普通腐皮壽司迅間變成四周圍着腐皮的一舊飯團,然而我們卻可以清楚看見上面的米飯。
「改造」腐皮壽司則仍然是一舊被腐皮完整地吞噬着的飯團。

「我發覺在中國內陸省份,腐皮壽司的腐皮大多不會完全覆蓋整個飯團,其擺放方法均為米飯向上且腐皮圍繞在四周。
但在中國沿海城市及整個日本,腐皮壽司的腐皮則完全的包圍整個飯團。

我明查暗訪多年,得出了一個結論。
腐皮壽司的腐皮其實係紫菜的替代品。

紫菜包圍飯團的四周仍為壽司的基本單元,
透過組合基本單元與不同的材料,
便可以製作成不同品種的壽司。

然而,除了配合不同的材料外,
基本單元也可作出一些本質上的變化,
手卷便是一個活生生的例子。

但千萬勿忘記,
紫菜是藻類生物,其生態環境為潮間的海底。

古代的交通系統不及現代發達,
紫菜的供應在內陸省份不足應付其需求,
因此便有壽司師傅開始研究解決方法,
而腐皮替代紫菜則是其中的一個解決方法。

據聞某皇帝吃過腐皮壽司大為高興,將其師傅冊封為御廚,並發佈聖旨予各地傳播其製作方法,希望與民同樂。

所以,我認為,
腐皮壽司並不是外來品種,
只是紫菜的替代品吧。」

旗爸右手托了一托眼鏡
「你真的滿意你這個想法?」

康師傅全身顫抖了一下,整個人進入了崩潰狀態
「你....」

「你的想法完全漠視了腐皮包圍整個飯團這個方法的存在,我只可以給你評分B。」

旗爸喝了一下綠茶,

準備公開正確答案。

旗爸放下茶杯,
示意男方B
「可不可以將那碟腐皮壽司遞過來？」

「色澤不錯,腐皮紋理均勻有序,選材有下過功夫,不錯。」
旗巴食神上身,
品評着面前的腐皮壽司。

「腐皮厚度適中,表面濕潤且有彈性,不錯。」

我相信,
若果旗爸沒有作先前的自我介紹,
毫無疑問的康師傅和那對情侶會認定他是專業食評家。

「腐皮與飯團比例大概為一比三, 米飯隱弱的帶有一絲絲醋香, 而醋香並沒有蓋過米飯的糖香,良品也。」

康師傅聽到旗爸的讚賞後,情緒稍為平靜起來。
「真金不怕洪爐火,孫教授。
謙虛的說話不用多說,可否進入正題？
究竟真相是什麼？」

旗爸的右手食指舉起,放在嘴前,
示意康師傅閉嘴。
旗爸拿起筷子,輕點了一下伴壽司用的醬油,把筷子點進舌頭上。

「大豆味略嫌重了一些,但鹹味適中！不過不失。」

我在想,
如果現在其實在拍攝一個飲食特輯的話,
其用詞的準確及多元性,
收視一定不少於四十。

而且一定好睇過五月姐有請,
保證唔會有無稽的雞粉和薯片論。
如果受觀眾歡迎的話,
旗爸分分鐘更可能會被星探挖角
拍攝飲食廣告,
又或者係
食神2的男配角,
與周星星來一場對手戲。

想到這裡,
我情不自禁的偷笑了起來。

「你有異議？」旗爸突然對着我説。
「不,我估唔到旗爸你咁有研究...」

旗爸示出認真的樣子,
「很多人有一個謬誤,
認為歷史科只是死背事實,年份和人名,
其實歷史並不是這樣無聊沒趣的。
我們可以去博物館觀賞歷史,
去不同的國家踏足前人行過的地方...」

以上下省三千字,
詳細請看下年的《我和未來外父大人去了芬蘭旅行》

旗爸拿起茶杯,
淺喝了一口綠茶,
此舉正好消除醬油留在舌頭的記憶。

「依達加芝瑪絲！」
旗爸沒有用上醬油,
一口氣吃掉整個壽司,
細嚼了幾下,
面部露出不悦的神情

「康師傅,
我更正,
你的評分為B-」

康師傅激動的站了起來,
側着眼說
「你這個外行的,有什麼資格批評我的壽司！」

「你這道腐皮壽司的套路師承中國西安某壽司店,我有沒有說錯？」

旗爸低頭地望着另一件腐皮壽司,
用左手食指指向康師傅的說着,
右手則拿起紙巾抹嘴。

「拿李...」
康師傅坐了下來,整個人舵起背來,
顯得非常沮喪。

「你用了紅提子汁處理過腐皮。
以我所知,只有西安陳師傅才會這樣做。」

我開始有一點兒懷疑,
這個地球有沒有一個地方旗爸是沒有去過的...

女方A拿起另一件腐皮壽司,
純熟迅速的將腐皮和飯團分隔開,
把腐皮放進口裡細嚼。

「的確有微弱的紅提子味, 這做法不錯呀！孫教授點解劣評呀！」

康師傅望着女方A面前的飯團,
無力地插嘴
「我知道現在不少女士為了減肥,食壽司的時候只會吃下材料而不吃米飯。
我完全明白你們的苦衷,
但我想說,
吃下整個壽司其實
係對壽司師傅的一個基本尊重..」

女方A頓時瞇着眼睛,
深情的望着男方B,
細聲的説
「你覺得我肥唔肥呀？」
男方B雙手拿下飯團,
將米飯塞滿自己的嘴巴,
面向女方A搖頭表示否定。

不得不說,
男方B這個處理方法非常恰當。
我想理由不用多說吧。

「你有無有想過
為什麼陳師傅要用紅提子汁
來處理腐皮？」
旗爸展視着他的招牌動作,
左手食指和拇指輕托眼鏡兩旁。

「因為紅提子汁的甜味可昇華
腐皮的大豆味...」
康師傅一面苦惱的説着。

「哈哈哈..真係非常可惜
既然你已經探索到了這個地步,
為何不行多一步呢？

腐皮完全覆蓋飯團製作方法的目的
某程度上就是和甜這個字有關的！」

新po留名

「既然你認為腐皮係紫菜的替代品,
你可不可以解釋下
點解會用
帶有甜味的腐皮替代
鹹味的紫菜？

你製作壽司接近四十年,
材料的處理及調味
我們四人之中你是專家。
不用我多説,
你心裡其實很清楚,
製作鹹味的腐皮係何其簡單的事！」

有人說過,
要征服一個外族,
一段激動人心的演講
遠勝於千軍萬馬的殺戮。

我相信,
旗爸這一番言論對於康師傅來說,
其威力與凌遲處死的判刑
並無什麼太大的分別。

要知道,
一個人為了找尋一個答案而
賭上了接近半個人生,
誰知有一天有一個「外行人」跟他說
你付出這麼多的時間找出的答案,
其實是錯的。

那破壞力,
真的是非常大的。

「其實我是知道的...

知道自己的想法是錯的..

我一直在逃避着事實..

我家境不算富裕,
當初雙親得知我當上壽司學徒之後,
由開初直到現在也是大力反對我的..
他們一直覺得壽司的起源來自日本,
無論我如何解釋他們也不相信..

我日間學習製作壽司的技巧,
夜間自學日文。
花盡打工的金錢周遊列國,
為的
只是想更加了解壽司....」

康師傳低着頭,
兩行眼淚像開了水龍頭似的湧出來。

男方B站了起來,
右手拿起桌面一疊紙巾。
用着帶有怒火的眼神瞪着我,
警告示意我唔好再搶似的,
將紙巾交給康師傅。

我在想,
世間上除了「哭笑不得」這詞外,
沒有任何詞語可以簡短且貼切的來形容我現在的心情。

旗爸此時站了起來,
右手輕拍了康師傅膊頭三四下,
以磁性且帶有點感性的聲線道
「我明白..我明白...
但我現在需要你調整一下情緒,
因為接下來我要說的,
衝擊力可能會比之前更大....」

「儘管壽司的起源地是中國,
但世上的第一件腐皮壽司其實是在日本誕生。
經過某件事件後,
壽司界起了巨大的變化。
腐皮壽司的做法很快的便傳到中國, 但因為其口味不合中國人,所以出現了不同的製作方法,而以紅提子處理腐皮的方法更為一時當紅。」

「你指的某件事件..
難道是指
織田信長敗走本能寺個件？」
康師傅雙手掩着面
眼晴曈孔放大,
以驚嚇且急速的語氣提問。

「呵,呵,呵,沒錯。
這件事也因此成為了
刺客間互相使用壽司交流情報的催化劑。

正因如此,
為了令這幫後生仔明白壽司店的重要性及其歷史的價值,
我希望他們首先了解腐皮壽司的由來,
然後理解腐皮壽司在織田本能寺事件的重要性,再以探究壽司在日本刺客界不可取代的價值。」
旗爸語氣深長地的説。

我細心聆聽着旗爸的一言一語。
其鏗鏘有力的用字,
其振振有詞的氣勢,
不知不覺間,
我對歷史產生了丁點兒的興趣。

康師傅低着頭,自言自語的説
「如果你認為腐皮壽司的起源地是在日本,
難不成...」

康師傅整個人彈了起來,
整個人重心傾向前,
雙手扯着旗爸的衣領
「你知道傳説中的板長事件？」

旗爸雙手推開康師傳的手,
憤怒的反問
「既然你知道板長事件的存在,
為何你還堅持腐皮壽司的起源地是中國！」

「我唔知道呀！」康師傅急得流出眼淚來。

「我在西安陳師傅學有所成準備離開去另一地方學習時,
他跟我提過
如果我可以追尋到板長事件的由來
才算真真正正了解腐皮壽司...

我一直記住這句話,
但我完全找不到。
我尋遍板本城跡的一事一物,
掃街的及停車場夜更保安都問過。

點解..
點解你會搵到.....」

旗爸
突然望了一望手錶,

向康師傅說

「其實,
係戰國時代有一名猛將並沒有被正史記載,名叫板本神馬。
如果野史資料正確的話,
佢應該係板本龍馬的曾曾祖父。

板本神馬年少時
比一般年紀的少年身體異常瘦削。
其中最主要的原因是
因為神馬非常偏食, 只愛吃甜食而不愛吃米飯蔬果。
神馬的雙親對此非常擔心,
嘗試了無數的方法亦不見成效。

直到有一天,
神馬從朋輩間得知有豆沙餅的存在,
其朋輩口述告知他
豆沙餅是外型啡色中心為紅色的甜食。

神馬為板本家當時長子,
因安全理由年少時並不能走出市集,
其朋友均由板本家嚴格挑選且經過邀請才能入府內。
所以他沒有機會看見豆沙餅的真身。

當天他苦苦衷求母親命人到市集買豆沙餅,
母親得悉事件的來龍去脈後,急中生智。
用上等蜂蜜塗上腐皮表面,將腐皮完全覆蓋紅豆,米飯及神馬不喜愛的食物,做成餅狀。

神馬吃下「豆沙餅」後異常喜歡,並要求每日也要吃「豆沙餅」。

隨着「豆沙餅」的幫助下,神馬再沒有偏食的問題,身體逐漸強壯起來,更成為一名威武的猛將。

神馬長大後,得悉母親的苦心,
便命史記記載其製作方法,
並以雙親
板本古達及長沙灣子命名,
簡稱板長壽司,
其後人則將名字
命為腐皮壽司。」

此時此景,
我實在忍不住好奇心,
向旗爸問了一條問題。

一條
我一早該問
而我一直沒有膽量問旗爸的問題。

一條
改變了整個環境氣氛的問題。

「爸,媽,他是我一直提起的畢時。」
旗在我的左手邊, 在她的父母面前介紹着我。

這是我第一次與旗爸旗媽真人接觸的場景。

我面貌笑容的説,

「世伯,伯母,你們好,稱呼我時便可,這是小小心意,不成敬意。」

説罷,便將與旗在日本旅行
買回來的白色戀人手信送給旗爸旗媽。

「唷,時,下次上黎食飯唔駛送禮啦！」
旗媽笑得合不嚨嘴的説。

「日本野,唔錯！
不過唔好見笑,
咁多國家的歷史中,
唯獨我對日本的歷史不太認識。」
旗爸帶有些微的緊張的語氣,
右手摸着後腦,
語無論次的説着。

我非常記得,
這是旗爸對我說的第一句話。

但是,
旗爸今日的言論
卻與當天所講的帶來異常大的反差。

我在康師傅作出任何回應前,
突然插嘴
「旗爸,
原來你對日本的歷史都好有認識喎。
仲咩第一日見面時同我講
話自己對日本歷史認識唔深入呀？」

這條問題其實我深思熟慮設計了很久,
我預期最壞的答案頂多是
旗爸會認真起來
宣傳歷史的重要性或者樂趣。

我那料到..

旗爸聽到我這條問題後,
手心和額頭突然再次冒汗,
眼睛沒有意圖和我對視,
只是望着左手的手錶。

我望了一下他的手錶,
上面顯示着7:59。

「對不起,時。
我其實係一個很儒弱的男人..
對不起....」
旗爸仍然低着頭説。

一隻冰冷的手拍在我的右膞頭上。

左邊耳仔傳出一把女聲

「唉唷！畢時,
原來孫望連教授完完全全
咩都無同你講過吓！

不過呢

我諗如果你係孫教授的話,
你都會苦讀下日本歷史呢！

嘻嘻！」

旗爸突如其來的道歉,
對我來說,
是一個重大的思想衝擊。

現再加上女方A的奇怪宣言,
我的思維變得異常混亂。
腦部某一個位有一陣劇烈的麻痺,
時間好像變得非常緩慢起來。
不知道是否一瞬間受到過多衝擊的關係,
周邊什麼的聲音也聽不到。
面前的旗爸,嘴部不斷的轉動,
我知道他正在嘗試與我溝通,
但我不太懂唇語,不知道他在說什麼。
現在的我只感受到右邊的膊頭有一陣冰涼
及聞到一陣女方A頭髮的洗髮水味道。

女方A大力的用雙手箍我的臉上。
頸部的疼痛使我
從混亂的思維中清醒過來。
她細聲在我的左耳説
「歡迎回來！
跟你說個祕密,
我最愛吃這裡的玉子壽司。」

我整個人站了起來,
不自覺的站在旗爸的身邊
對着女方A說
「點解你會知道我和旗爸的全名？」

「哈哈,
孫望連這個名字
現今壽司界邊個唔識呀？
至於你喎,
你認為網上世界有私隱咪?

況且,你們是今晚的貴賓呢！
哈哈。」
女方A奸笑道。

今晚的貴賓？
這是什麼意思？
正當我想追問時,
旗爸拍了我一下,
示意我不要再追問。

「你...你真係孫望連...？」
受盡精神創傷的康師傅帶着一絲希望的眼神問着旗爸。

旗爸點了一點頭
「正是在下。」

康師傅除下了壽司帽,
整個人跪了下來,做了一個奇怪動作。
雙手交叉互搭,
左腳伸後,
右腳伸前在地上
「我今日能與孫教授一談,
有什麼事能比這事更幸運？
要知道今日有緣相聚,
是上世收下來給今世的果。
」

旗爸頭部向上了一下,
貌似察覺了一些事情,
連忙伸手扶起康師傅。
在某一瞬間,
我發覺康師傅的嘴唇有着輕微的震動。

此時,

旗爸的手錶突然響起,

錶面顯示着8:00pm。

一名接待生突然行過來,
笑容滿面的說
「恭喜兩位,
剛剛經過電腦的統計,
你們那碟腐皮壽司係本店第一百萬碟的壽司。
兩位請稍移玉步,
到貴賓房免費享用今晚任何的壽司。」

我和旗爸跟着那接待生,
走進了一條很長而且燈光非常充足的走廊。

由我們七時半進入餐廳而且有兩個座位預留給我們的一刻,
我的心情其實已經感到有點兒不安。

只是因為我這次是與旗爸
第一次單獨進餐,
其緊張感遠遠蓋過了其不安感。

隨着時間的推進和與旗爸的對話,
我開始感受到旗爸並不是想像中的可怕。
反之,周圍的不安感讓我開始驚惕起來。

康師傅的介入,
旗爸的道歉,
女方A奇怪的舉動,
八時響起的手錶
與及突然的貴賓招待。

以上的所有事情,直覺告訴我
更可怕的事情即將發生。

旗爸低着頭,雙手插進褲袋。
「還記得之前我說過元氣,元祿及明將係日本三大刺客派別嗎？」

「嗯,係戰國時候的時候。」

「戰爭結束後,
三大刺客派別因再不需要刺殺的關係,
改行從事他們日常經常接觸的壽司生意。
他們簽訂和平條約,彼此不能剌殺對方。
互相制衡合約,彼此壽司的價格差不能過大。
他們希望透過三大派別的人力物力,
控制整個日本的壽司市場。」

「但壽司可以說是日本人的必須品,日本政府會允許任人操控市場嗎？」

「你說的沒錯,
所以政府成立一個獨立組織,
板長,專門監控這三個派別的運作。
板長與三大派別達成合約,
若任何一派別遺反條例,板長有最終決定權作出裁決。
起初三大派別當然不接受第三者的介入,但政府努力遊說下,板長與三大派別達成永久協議。

條件係加入以下的條例：
板長的裁決並不是絕對的。
派別可以作一次上訴
以非武鬥且雙方認為公平合理下的方式進行比試。
比試勝出的一方擁有最終的決定權,
不得再上訴。」

我消化了一會兒,對旗爸説
「所以你是現任板長最終話事人？」

旗爸咳了一聲
「沒錯,我孫望連是第126任板長香港區話事人。」

我並沒此感到過於驚嚇,
可能是半小時內發生了太多意想不到的事了。
只是輕聲地說
「所以我們現在其實是準備與明將談判？」

「沒錯。」

我對此感到非常疑惑
「為何你會找我,板長組識不是應該很龐大的嗎？」

旗爸歎了一口氣,
將聲線壓沈低聲的說
「起初我的確有三四個人選,但經過明查暗訪後,我發覺全部均是明將派來的間諜。
本身我是決定今日單人匹馬上陣的,
但旗不斷的提議我帶上你。所以最後我決定用這半小時與板長的間諜一同考驗你。
若果你不及格,我會決定自己一人上陣
但剛才你的臨場應變及思維跳躍的確令我大開眼界...
有一刻,我甚至感到一直隱暪測試你是非常自私和傲慢的行為。」

我沒有理會旗爸的讚賞或其感受,
我在意的,是間諜兩字
「你指那對情侣係板長放置在明將的間諜？」

「係,尤其是那個少女,她天生有一種特異能力,可隨意改變身體的血液流動控制身體部位的温度。所以她製作壽司時,可以降低手中的温度保持材料的新鮮。」

這解釋了剛才為何女方A的手這麼冰冷。

「咁康師傅呢？」我說。

旗爸皺一皺眉頭,
「我並沒有預料到有他的出現。
我根本不認識他,
但他剛才做了板長核心組識才懂的動作,而且...
佢跟我說那對情侶已變節。

我暫時還不清楚他是否在說謊。」

「前面大門就是貴賓室了。」那接待生仍是笑容滿面的說。

「時,你現在還可以回頭的,
我也不清楚之後會發生咩事,
且亦可能會有生命危險。
我完全不會怪責你選擇離開,
因為這一切根本係我自私的舉動..」

我沒有多想,大聲說
「為了旗,我不會逃避！」

旗爸拍了一拍我的膊頭
「旗沒有選錯人！」

說罷,便推開大門。

留名

這是一間大概約有六百呎的房間,

整個空間的

牆壁,天花以及地下

均用了淡黃色作主調。

天花有一盞大型的水晶吊燈,

四周則掛滿了不同的肖像畫,

我粗略掃視了一下,

大概全部都是東方人的模樣。

房間的中心,

有一張稍為殘舊的圓形木桌。

與天花的吊燈形成了強烈的對比。

木桌正中心有一碟腐皮壽司,

以及五杯貌似盛着梅酒的玻璃杯。

不計算我和旗爸的話,

在場共有三個人坐了下來。

我看見有兩張木椅空下了,

明顯的是預留了給我們。

三個人均穿上了日式的和服,

貌似為四五十歲的中年男性。

儘管如此,

他們的身材頗為健碩,髮線亦沒有後移,

沒有世間經常流傳的中年危機症狀,

平日定必有作適當的鍛煉。

其中一個年紀較為大的站了起來,

面帶笑容的示意我們坐下。

旗爸輕聲的跟我説

「現在站起來的人

就是現今明將話事人林晚信。

坐下來左手邊的是元祿話事人李汪,

右手邊的是元氣話事人香吉士。

待會,我會介紹你為

板長候任繼承人,

你只需要向他們問好便行。

非不必要的話,

不用多説話,以免身份敗露。

還有,千萬不要喝下那梅酒,

原因我會找機會解釋,

我們現在首先坐下,

靜觀其變。」

「遵命,老大。」

我拋開一切稚氣,

一面正經嚴肅的説。

好癲

別人笑我大瘋癲,
我笑他人看不穿

又liive左之留名

Lm繼續睇！

加速啦屌你

新post留名

痴線

New post lm 樓主加油

樓主

Lm

個故好似剛剛先開始

究竟咩事

林晚信

李汪,

香吉士,

難道是討論區的名字!?

那麼...

望連豈不是..

留名
樓主加油 我知你有排寫 唔使心急 最緊要出好文

多謝支持

新總部？

總部係日本..

不過呢

你去櫃台講句
「我係打電話預約左要食腐皮,玉子,三文魚壽司個位!」

就入得架啦~

廢嗡式留名

坐在我正前方的,

是明將話事人,

林晚信。

臉部略為廋鋭,

頭髮在右面分界。

粗眉毛,大眼睛,

鼻比一般人夠長及尖。

值得一提的是,

他右手手背刻了一個紅色奇怪圖形的紋身,而且五指均戴有銀戒指。

至於他的左手則長期插進褲袋,

暫時未知其狀況。

他整體的形像給人一種亦正亦邪的感覺,

是非常典型的黑道角色。

如果要簡短且準確的形容他,

我覺得他就是「人中之龍」暴走化的真島吾朗,

不同的,

只是真島吾朗廢了左眼而他並沒有。

又或者可以這樣說,

他是那種出街一定會被警察查身份證的類型。

而在他左右身旁的元祿話事人李汪及元氣話事人香吉士

之後的過程均扮演着劉局長的角色,

故在此不多加描述。

當我和旗爸均坐下時

林晚信舉開右手,頭向右上四十五度舉高,

側着頭以高人一等的姿態說

「望~~連~~」

他特意的將望連二字拉長。

「好耐無見啦！雖然我諗大家都唔想見大家,哈哈！

可唔可以介紹下你身邊的少年係邊個？好生面口喎！」

不是說笑,

他語氣,神情和聲線

真的與真島有九成相似。

旗巴一面正經,

散發着沈實及得高望重的威嚴,

與晚信的形象南猿北轍。

「他是板長候任繼承人,名叫畢時,

我倆今天將代表板長,執行制衡條例的。」

我挺起腔膛, 以丹田發聲,

「各位,你們好,大家叫我時便可,多多指教。」

晚信此時右手掩着腹部,

發出一陣狂妄自大的笑聲。

「估唔到板長組識已經衰落到要搵過細路仔出席大場面...」

轉眼間

晚信突然變了面,一面憤怒

右手大力拍在木桌,

「望連,

你依家係咪睇我唔起呀！

求其揾過生面口的細路同我講係繼承人

仲要帶埋黎入我明將聖地,

你係咪玩野呀！」

聖地？我心裡打了一個疑問。

我想這是秘密基地的意思吧。

我和旗爸沒有作聲,

只是以沈默及鋭利的眼神回答晚信。

晚信笑了一笑,坐了下來

「不錯的眼神！

好！自古英雄出少年！

我們為時仔乾杯！」

晚信拿起了梅酒,

等待着眾人舉杯。

旗爸細聲說

「濕濕嘴唇便可,不要喝下去。」

待眾人舉杯後,

晚信說道

「為了明將！」

一口氣的將梅酒喝下肚,

杯子只剩下梅子。

此刻,我看見旗爸以及

兩位話事人同時

露出異常錯諤的神情。

成日見到巴打你,
可能你username易記

終於入正題

故已暴走

live

由入左壽司店個刻已經係正題

留名 繼續加油

live咗

上個post有人貼燈神

代表咩

入正題反而有啲悶...
期待之後新嘅沖擊

請加速

LM

快！

「好酒！」

晚信向天大叫了一下,

並沒有理會其他人的反應,

便右手隨意的拿起一件腐皮壽司,

像玩雜耍的

凌空抛高壽司,

張開口整件吃下肚,

臉上露出一面滿足的樣子。

「此酒和壽司均由小弟操刀,大家不用客氣！」晚信笑容滿面的説着。

眾人仍默不作聲。

起初我以為旗爸認為晚信在梅酒下毒,

故警告我不要喝下。

但事後他告訴我,

在正式場合下

喝梅酒的正確禮儀

是淺嚐且絕對不能喝下所有酒精。

若喝下所有酒而剩下梅子,

在傳統禮節上是示作為大不敬。

雖然如此,

在日常休閒或與好友知己用餐時,

此條例則不適用。

淺嚐梅酒的意義

不是彷效中國人年年有餘的思想,

也不是防止賓客醉酒鬧事,

而是紀念一名英勇士兵的禮節。

野史記載,

戰國時代期間,

織田信長偏好使用硫磺等材料

製作黑色火藥,以火攻攻打城池。

正因如此

有謀士看準這點,

派遣間諜入侵信長軍營,

來一招以其人之道,還其人之身。

該名間諜看準信長例行檢查軍火庫時,

點燃火藥的引線,

意圖炸死織田信長。

但該間諜點燃了部份火藥後被士兵發現及當場制服,

未能成功點燃所有火藥。

信長命人盡快撲熄已被點燃的火藥,

無奈當時軍營儲水量不多,

剎那間被沒有足夠水源撲熄所有火藥。

一名忠於信長的士兵不慌不忙的拿起木筒,把大量的火藥投進木筒後,

連同木筒的火藥跑向遠離軍營的水源。

無奈最後該名士兵當場被炸死,

但其犧牲卻令爆炸的火源偏離軍營,

大量減少死傷。

信長為了表揚該名士兵的英勇和忠誠,

下令全體品嘗梅酒時只能淺嘗。

意指梅子狀的炸藥

因着該士兵的英勇,

在酒的包圍下熄滅。

信長更親自審問各間諜的所屬,

親自用該間諜的屍體製作成黑色火藥,

以其火藥炸死該名謀士。

至此,

喝下梅酒的液體意指炸藥的點燃,

在正式場合下

此舉解作為不滿坐席的人仕

是為大不敬。

外父大人！

留名支持

新post 留名

我是來留名的

救命呀
我睇緊啲咩呀

好有深度

其實我是來留名的

一鍵留名

究竟發生咩事

禁左入呢個post幾次 今次終於下決心睇晒
喂頂你又幾好睇 好無厘頭又好笑咁？

晚信喝光整瓶梅酒後,

兩名話事人均默不作聲,

望着旗爸, 靜候着旗爸指揮似的。

旗爸搖一搖頭,貌似示意不要輕舉妄動。

從這個形勢來看,

旗爸在壽司界上

有着舉足輕重的權力。

「晚信,

我們先說正經事,

今天我是以板長組識會長身份的名義,

代替元氣及元祿起訴明將違犯了互相制衡條例。

明將在未與元氣及元祿達成共識下,

採用低價格壽司放題銷售方式,

嚴重影響整個壽司市場價格。

你有什麼回應？」

林晚信忽然變得嚴肅起來,

坐了下來,右手握着拳頭並放在嘴前

「這當然是一個無理的指控！

我相信在座也是講道理之人。

在我正式回應之前,可否先聽我講幾句？」

旗爸點頭回應。

「很好,凡事禮字行頭。

我希望在座先淺嘗此梅酒。

望連兄,

在座眾人無人及得上你的評酒能力,

可否客觀評價此酒？」

正當我準備品嘗梅酒時,

旗爸伸出左手制止,

並向晚信説

「我與時均為板長代表,

我一人代飲便可。」

旗爸沒有給予林晚信回應的時間,

便淺嘗了梅酒。

其餘二話事人見狀,亦舉起酒杯淺嘗。

旗爸没有什麼表情,

只是短短的回應

「上品。」

晚信站了起來,

拍了兩下手掌。

豎起了大拇指

「望連兄,

不如你又估下這玩意來貨價幾錢?」

旗爸舉高酒杯,

仔細看一看梅的形狀,

右手屈指一算

「成本價估計一元十升。」

晚信笑了一笑,舉起了一根食指。

「我剛講入了香港區代理權,成本價一毛十升。

我可是花了很多的金錢與爭鮮投標架！哈哈！」

我事後問過旗爸

爭鮮是否什麼特殊的刺殺組識,

他認真的跟我說,

他其實也不太清楚。

「此酒非常有趣,梅酒的梅經過長時間的發酶及特別處理手法,
使其酒內刺激食慾的激素的濃度非常高。

只需淺嚐便足以在短時間內增進食慾。
我相信各位現在一定有點肚餓。
桌上的腐皮壽司,
請自便。」

説罷,晚信拿起了一件腐皮壽司,

凌空的拋進入口中。

旗爸眾人

沒有回應晚信,

只是受着梅酒的影響，

默默的把腐皮壽司放進口裡。

作為在座唯一的局外人,

我感到現在整個氣氛非常奇怪。

所有事情好像一瞬間

都是跟着晚信的劇本行走一樣。

直覺告訴我

晚信在策劃着一個天大的陰謀。

正當旗爸與兩話事人品嘗着腐皮壽司時,

晚信面對着我,

露出一道令人心寒的笑容,

「若果我將此酒的代理權及

其成本價免費贈送予元氣及元祿,

今晚的事不如就這樣到此為止？」

想不到,

晚信的狐狸尾巴

這麼快便顯露出來了。

咁可能要等多幾回

人在外國
比你搞到好想食壽司

林晚信
望(遠)連(住嚟)

畢時 plus

李旺 uwant
香吉士 香土

唔講咁多留個名先

後面爆走左反而唔好睇
前面係幾吸引

屌你我都係

頂你我真係好想食腐皮壽司

新post lm

林早洩想挑lihkg機 結果敗走 明將從此收皮

痴綫故留名

利申已買

不要再說了

公平咩

旗爸 奇芭

我決定今晚買住腐皮壽司睇文

腐皮加玉子

又live啦
唔通呢個就係明將收皮嘅野史

一定係,
除非唔係

強貼lm
旗爸講野自動代入鍾景輝
林晚信就高天鷲

時仔=馬明

高天鷲mode :腐皮黎架渣

有聲

又見到個F5制

岩岩放工,

買埋餸返去就寫

有冇人以為有甜入左黎

古有「民以食為先」,

今有「有得食唔食,罪大惡極。」

飲食,本是人性,亦是人之需求。

隨着科技的進步,

在很多已發展的國家,

進食的本質已經從

生存變成愉悦。

久而久之,

進食便演變成

為一個學問。

梅酒是由梅,糖加上燒酒而製成。

因為梅酒的酒精濃度較低,

梅和糖的配搭,

使梅酒相對上較其他酒易入口。

梅的果酸非常高,

故有刺激食慾的效果,

加上梅洒的酸甜和

醋米飯的清香不謀而合,

不少食客品嘗壽司時均會叫上一瓶梅酒。

因此梅酒的產業亦因着壽司的普及度因此興和起來。

梅酒的零售價一向相對較高,

現在晚信能夠提供一條便宜的入貨渠道,

加上旗爸的正面評價

和二人親身的食慾大增的體驗,

這無疑是對元祿及元氣的一個很大誘惑。

然而不消一會兒,

桌上的腐皮壽司已經全被吃掉。

當中,

我發現了一個很奇怪的現象。

晚信一口氣的喝掉整瓶梅酒,

卻只是吃了兩件腐皮壽司。

但相對的,

旗爸和兩話事人只是淺嘗了一下梅酒,

每人卻吃上六七件壽司。

兩者巨大的相差,

顯示着晚信在隱瞞着一些事情。

我想了一想,

腦裡浮起了一個想法。

「晚信前輩,未知我何否也淺嘗一下此梅酒呢？」

旗爸嚴正的瞪了我一下,

我並沒有理會他,

繼續說

「如果此酒也能令我增加食慾的話,

想必定能更加説服兩位話事人吧？」

晚信只是猶疑了一瞬間,

便瞇着眼睛,帶出笑容

「既然年青有為的後輩都有興趣,作為前輩的我點會拒絕呢？

人黎, 叫康師傅

整多兩打腐皮壽司過來！」

我擅自再插嘴

「請問我可唔可以要求要一把餐刀和紙巾？」

旗爸皺了一皺眉頭

輕聲對我說

「你要記住,我們是來辦正經事的。」

「我完全了解我自己正在做什麼！」

我用着堅定的眼神對着旗爸說。

晚信哈哈的大笑了起來,

「望連,依家係後生仔的時代架啦！

時下係潮流用刀叉食壽司呀嘛。

無問題！

人黎,拿整套餐具和紙巾俾時仔！」

腐皮壽司都係甜架

加速

慢到我就嚟想請你食負皮
係咁吊我癮係咩意思
利申比咗

明天公眾假期, 今晚會加更

聽日咩假？

人在芬蘭,
佢地的獨立日

真係...慢左少少

其實我係手機手寫

寫緊, 日出前至少出兩篇

好似係獨立左99年

有啲錯別字

暴走文

文定老母

食緊飯,

食完先有氣力寫

食咩呀？腐皮壽司？

無腐皮買
食雞脾意粉

食完飯未

一小時後報到

同外父hehe

一個鐘啦

仲差百幾字,好快

留名睇live

今日太急無買到腐皮壽司
呢一秒睇完我再次下決定
聽日要食到腐皮壽司
係咪就快又有更？睇埋先訓啦喂

眼瞓啦屌你

睇埋先訓架我

過了約一分鐘左右,

腐皮壽司和餐具均整齊的放在我面前。

老實說,

接下來的舉動,

我事後想起也覺得自己有一點衝動。

我站了起來,

「各位,我現在想做個小實驗,

大概要用上二十分鐘。

我希望實驗期間大家不要作聲,

直至我説實驗結束為止。」

晚信從容不迫似的,舉起右手

「請！」

他認為眼前這個黃毛小子根本

做不出任何花樣,

只是在拖延時間做猴子戲。

或者由一開始,

他已經覺得我的存在就是多餘,

根本不把我放在眼內。

像無數的奸角在電影的劇情一樣,

他犯的,

是輕視對手。

我用餐刀輕輕在拇指剔了一下,

血液從手指後流出來,

我看着手錶,

每三十秒便用紙巾抹掉流出來的血液。

眾人見此,

均扁着嘴不明所以。

「這樣細的傷口,

大概平均需要一至三分鐘,

血液就會凝固。

而我每三十秒便用紙巾印下傷口,

在紙巾上留下紅印,以作記錄,

直至傷口不再流血。」

的確,

過了一分半鐘,

血液再沒有流下來,

紙巾上只留下兩個紅色圓點。

我淺嚐了一下梅酒,

不消十秒,

飢餓感像澎水般的湧出來。

在拿起第一件腐皮壽司之前,

我用餐刀在食指上割了一刀。

每三十秒便用紙巾輕按傷口。

與此同時,

我把腐皮壽司推向桌中心,

示意請大家一起享用。

大約過了十五分鐘,

腐皮壽司已所剩無幾。

然而我的傷口血液並沒有凝結,

繼續流出血來。

此刻,

我從心底裡笑了出來,

實驗結果證實了我的想法。

「實驗結束！」我自豪的説。

晚信舉起中指,一面不耐煩的説

「我完全唔X知你做咩X野！

哂X我時間！」

我慢慢的站了起來,語重心長的説

「一個人的飢餓感

主要是由內分泌系統控制的。

在這麼短的時間增加人的飢餓感,

便需要大幅度調控荷爾蒙在血液的濃度。

梅的果酸雖然可以增加食慾,但淺嘗的情况下,絕無可能做成這麼大的效果。

血清素係人體主要操控食慾的荷爾蒙,

所以我懷疑你在酒內下了提升血液的血清素,才可做成這驚人的效果。

在我的認知裡,只有抗抑鬱用的SSRI系列的藥才可短時間提升血液的血清素含量,但其副作用就係令傷口的血液較難凝固。

在這資源及時間有限的情況下,
用餐刀製作傷口並以紙巾記錄便是最有效的測試方法。

我喝下梅酒前的傷口

不消分半鐘就已經凝固。

但這個喝下梅酒後所弄的傷口,

到現在還沒有凝固。

由此可見,

這梅酒帶來的飢餓感其實是由

你在梅酒下藥造成的！」

晚信右手掃一掃頭髮,

雙眼由上而下打量了我一下,

豎起了右手的拇指。

多謝支持,
留名睇圖

我知唔止一篇咁少既

做左幾耐research

可以訓啦,

原來這裡全是蒲友

我要休息一下,

手寫真的很累...

6年

加油樓主

正評是動力

Moi, minä olen 圓形不露

咁多香港人在芬蘭架?

我一個都遇唔到

孝s得娃達輸牙

晚信大獲啦今次

樓主究竟係咩料

咁祖舜呢?

一隻小學雞

樓主嚟咗幾耐？

今年EASTER 前兩日

我耐啲 Turku個邊悶唔悶 有朋友轉咗過去話唔慣

你有香港朋友係Turku?

我見到的亞洲人唔係大陸就係日韓....

台灣人阿佢係

哦...
不過最終我始終都係想返香港..
唔會長住...

Same! 芬蘭太悶而且真係好凍

「你所講的全部都無錯！

不過我好欣賞時仔你

可以用咁短時間折局,

不如你過來幫我,

望連每月比你幾多,我比多三倍,

我保證你跟我的話,

將來必定要風得風,要雨得雨！」

旗爸滿意的微笑點頭,

示意我坐下,

對着晚信説

「你現在的所作所為

明顯是想陷害元氣和元祿,

你有冇冇解釋？」

晚信瞪着眼睛,裝作一面疑惑,

「陷害？」

他狂野的大笑,整個人站了起來,

「商業從來都係

爾虞我詐,你情我願架啦！

你們派左幾多間諜去明將你估我唔知呀！

元氣元祿聯合一齊做過幾多野攻擊明將,唔係要我依家逐樣講呀嘛！我個時一句聲都無出呀！

依家我搞廉價放題,自己無能力制衡,就揾板長求救？

你地幾歲人呀！舉手向老師告狀呀？」

旗爸像法官一樣似的

「當日元氣元祿明將

達成共識訂立互相制衡條約。

其中一目的是為了避免任何一方打價格錢,

令整個市場的壽司質素降低。」

晚信瞪大眼睛,眼球就像快要出來似的。

「壽司質素降低？

你認為依家仲有幾多人識分壽司好定唔好呀！

你試下依家出去問人咩叫舍利,睇下有邊個識？

而且,

不知有幾多人特登冒名而來試

西九明將特產午餐肉壽司同紅豆軍艦！

近排明將仲上埋國際新聞,揚威國際,令更多人認識壽司呀！

你地元氣元祿板長又做左咩野宣揚壽司呀？」

旗爸沒有退讓的意圖

「我們做壽司的宗旨,

就是將最好的獻給客人。

一件好的壽司是需要

久經訓練的壽司師傅才可以做出來的。

如果明將持續打價格戰,

材料或壽司師傅的質素必然減低,

只會對將來的壽司市場造成永久性的傷害。」

晚信坐了下來,歎息的說

「成班墨守成規,不懂變通。

依家主流係講求創新,刺激。

你地做你地所謂的傳統,

我有我做我的創新,

河水不犯井水。

規則係死架,人係生。

大家做了咁多年人,

唔係做唔明呀嘛？」

平心而論,

我其實是非常支持晚信的思維的。

但是支持晚信間接等於反對旗爸,

兩者之間

我當然是會選擇站在旗爸那邊的。

我係因為唔識芬蘭話,所以先唔鍾意芬蘭
不過真係幾凍下...

呢句野唔只有聲 仲有畫面
真係高天鷲咁

每日訓之前入黎睇一睇啱啱好

[/quote]

第一次見

講故台堅係多夜鬼

第一次見[/quote]

你唔係香港冇睇到 正常既

旗爸
奇葩

旗爸咳了兩聲,沒有正面回應。

「事到如今,

我只好運用板長組識

所賦予的最終裁決權。

裁定明將必須將壽司售價提高,

價格差不能大於元氣及元祿的百分之十五。

否則西九明將必須倒閉！」

晚信呸了一聲,

臉部的青筋盡露。

「若果唔係日本總部堅決

遵守三大派別守則,

我睬你都有味。

西九明將係

香港開的第一間分店,

意義何其重大！

況且我明將多間分店已經被

各方派來的間諜摧毀！

如果我連此店都保不住,

我林晚信仲點樣係壽司界立足！」

旗爸舉起右手,示意晚信冷静,

平心氣和的說

「我和你共事了接近二十年。

我理解你對明將的忠誠,

亦深知你有一顆熱愛壽司的心。

如果我没有錯的話,

這張木桌應該是織田之桌。

市價應該迫近二十億美金,

但你沒有受金錢的引誘,

反之一直保存之今,

傳承着明將的歷史…」

說到這裡,

我雙手不自覺的離開木桌。

這張殘舊的木桌市值二十億美金？

這張圓形的木桌,

表面沒有什麼特別符號,

也沒有什麼文字年份刻在上面。

木桌由四塊長方體的木塊支撑着,

其中一塊有一條明顯的刀痕。

但若叫一個外人評價,

怎樣看也只是一張殘舊的木桌吧。

不過,

所謂的歷史文物十居其九也是這樣,

只有某些有深入研究的人才會懂欣賞的。

但當我在稍後的時間得悉其真正意義下,

我也覺得這張織田之桌的確有資格市值二十億美元。

不過無論如何,

在接下來的時間,

一場觸目驚心的壽司界的大戰

將在此深具歷史意義的

織田之桌舞台上演,

後世人稱為

現代版 板長VS明將。

你串旗爸, R.I.P

巴打啲典故係咪你老吹㗎

旗爸表示

以上均屬野史。

要做幾多research

野史呀！
駛唔做research 呀

特別間由搞笑轉到咁科學
個反差好好笑

之後再變番搞笑,
個反差仲大

屌好好睇

好睇請放下正皮

lived again

正皮就比左啦

文呢

開緊工,
希望一點前出文

已正皮

已正皮
文文文文

旗爸歎了一口氣,雙手放在木桌上。

「我絕對明白

明將為本土壽司界作出的貢獻。

菠蘿腸仔壽司,啫喱壽司,

甚至係梅菜扣肉壽司,

我都曾經係本店試過,

味道的確與外界所説一樣,

非常有趣。

明將的創新,

的確帶領香港的壽司文化走向時尚的尖端。

我知道明將之前更暗地裡同百佳合作,

推出燒味壽司。

雖然最後因為利益分配下沒有達成共識,

合作最終告吹...」

説到這裡,

我回想起之前曾經鑽研過

燒味壽司的最佳食法。

最後得出的結論是

將燒鵝或油雞的皮放在飯團的上面,

鵝肉或雞肉則擺在下面。

然後一口將壽司咬開一半,

咬開的一刹那,

皮的油份和燒味的肉汁好像醬爆牛丸似的濺出來。

那份油香和飯香在口中混合在一起,

加上鵝或雞肉帶來的飽肚感,

整個人瞬間滿足起來。

「如果我消息來源沒有錯的話,

明將之後的計劃係想和蔡生合作,

推出飯焦壽司。」

我心裡在想,

飯焦加Wasabi壽司,

飯焦脆卜卜,

Wasabi的辣,

再加埋黏度十足的醋米飯,

的確係有諗頭。

晚信輕笑了一下

「同行如敵國,

不過估唔到你連飯焦壽司的事情都知。

望連哥,你玩哂啦！」

旗爸凝重的回應

「我曾經向日本總部匯報

明將在香港的動向和其貢獻,

並墾求總部

將明將的功績作考慮因素,

取消今次的裁決。」

原來旗爸也和我一樣,

是暗地裡贊同晚信的理念。

「但是日本元氣總部堅決表明必須執行今次的裁決。

理由是零四年明將和元祿共同表示元氣的金槍魚壽司價格過低,必須提高。

他認為既然零四年那次成功裁決,没有理由取消今次的裁決。」

晚信拍了兩下手掌,表示認同

「無錯,講得好岩。

不過唔駛講

大家知道我必定上訴。

既然係咁,倒不如我地用番零四年的決鬥規則。

壽司界的事就用壽司黎解決！」

旗爸望了一下兩位話事人,

兩位話事人均表示同意。

旗爸望着我

「時,你已經幫了我很多。

接下來,你在旁邊作見證便可。」

壽司決鬥？零四年決鬥的規則？

不過旗爸既然這樣說,

他自然有他的想法,不用我擔心。

我整個人如釋重負,整個人放鬆了一下。

當一個人的重擔突然卸下時,

很自然的....

「請問我可不可以去洗手間？」

又live左

四五點應該可以出多篇

等你出

盡力

好正啊

頂你個肺，唔好決鬥同我斬幾篇出，吊人癮

Btw

拉布是常識吧

又 Live 左

好有意境

廁所位

辣辣壽司邊個食

我唔食, 孫權食

好好睇

上面有位巴打分析啲角色代表住早洩 連尼住 望遠果堆 好似愈睇又愈似層層

晚信安排了兩名手下

帶領我到貴賓室的廁所。

廁所門前刻有一個牌

寫着閒人免進,

沒有任何指示表示這是廁所。

我再三向那兩名手下

確定他們沒有搞錯之後便進去了。

廁所裡面只有一個廁格和尿兜,

右邊有一塊鏡子和洗手盤,

和普通的廁所無太大分別。

廁格的門掣是紅色的,

我想這代表是鎖着的吧。

不過,

我現在的情況

用尿兜已經足以解決了。

在解決生理需要時,

我慣性動作的從褲袋拿起手機。

之前由看見旗爸後

便沒有機會看手機,

現在沒有人在旁,可謂是最佳時機。

營幕左上角顯示沒有服務,

我失望了一下,

便打開WhatsApp翻閱旗之前傳送過來的訊息。

她傳送了兩則訊息,

均是在19:31傳送過來的。

第一個訊息是

「加油努力！保護我爸爸。」

我想意思是叫我

在三大派別會議努力和協助旗爸吧。

我會心微笑了一下,

她由一開始已確信

我能通過旗爸的考驗。

第二個訊息是一條超連結,

但我現在沒有上網服務,

只能看到其縮圖附帶的標題某些字眼,

「明將玉子壽司

採用北海道3.7%牛奶...」

我看到這裡就開始想不通,

為何旗突然傳送這條連結給我呢？

玉子壽司用上牛奶又有什麼特別呢？

很多茶餐廳或連鎖茶餐廳

都會用上牛奶炒蛋,

有什麽出奇呢？

還是那網站有着其他重要的訊息？

奇怪的是,

她之後再沒有解釋或傳送其他訊息給我。

我思索了一會兒,

想不到任何合理解釋,

便放回手機,拉起褲鏈,

準備出去返回貴賓室。

此時,

從後突然有一隻手

從後掩着我的口..

你講個d咩人呢架？

我唔識喎

就假

衛生到呢

請食s

live 咗
皮已正

利申： 屌你on99

自咩首
快d 出post la

今晚仲出唔出
唔出我訓啦

訓啦

負皮

然後除下我的褲，把ky插進我後花園，並釋出大量ky油。
在下一秒，我感受到這生最痛的經歷

然後除下我的褲，把ky插進我後花園，並釋出大量ky油。
在下一秒，我感受到這生最痛的經歷[/quote]

你去三哥外賣個post啦

你去三哥外賣個post啦[/quote]

比個link黎 懶

比個link黎 懶[/quote]
自己揾啦

文

疑似太凍病咗,

休息緊,

可能晏d出一篇..

屌你，小心身體呀
明日先出啦

推

樓豬要小心身體呀

「別作聲！」一把熟悉的聲音在我耳邊傳出。

這難不成是女方A的聲音？

即是鎖在廁格裡的人是她？

她示意我慢慢走到鏡子前,

大家透過鏡面反射看到彼此的樣子。

這是我第一次近距離的看着女方A,

雖然她戴着黑超,但細看一下,

她的五官輪廓其實是挺縹緻的。

這時,她放開右手,

細聲的說

「這裡是林晚信專用的廁所,

你過來幹什麼？」

我簡短的將

剛才所發生的事情一五一十告訴了她。

當她知道我去廁所的因由後,

不自覺的掩着嘴偷笑了起來。

她這一發自內心的微笑,

使我在腦海裡浮起了旗的笑容。

「那麼,你在這裡又在做什麼？難道..」

我顯露出一個邪惡的微笑。

她没有多理會我的神情

「望連有沒有跟你說我的事情？」

我點了一下頭,

左手舉起食指和中指,

右手五指全開。

她從左邊胸部拿了一顆

灰黑色的像一粒BB彈似的物體出來,

細聲跟我説

「這是監聽器。

如今晚信在貴賓室,

這是潛入這裡設下監聽器

千載難逢的機會。」

此刻,

我突然想起了旗爸的一句話

「康師傅說他們已經變節了。」

「你的另一個拍擋的呢？

你一個女仔去晚信的廁所不是很奇怪嗎？」我疑惑的説。

「你說的沒錯...

老實說,

姓康的那人其實是今日初來報到的,

新人第一日入來

便擔當正師傅的位置

已經是一件很奇怪的事情。

而且他好像很熟悉周圍的架步,

甚至還能指導身旁的師傅,

指出食材的位置..

此事非比尋常,

我覺得有調查他背景的必要。

但我拍擋認為背後

可能有一個重大的陰謀,

追查下去必定會有危險。

所以經過討論後,

便決定分工合作,

我負責潛入這裡,

他去跟踪姓康那位。」

如果她沒有説謊的話,

那麼康師傅此人真的非常可疑。

但也有可能

她其實已經變了節,

隨便作一個大話暪天過海...

「不過想不到

你竟然可以用這樣的方法

破解到梅酒的秘密,

你究竟..」

她用疑惑的眼神的打量着我。

在沒清楚她的底蘊前,

我還是少説話為妙。

「我沒太多時間閒聊了,

我要趕回去看旗爸及晚信的決鬥...」

我冷冰冰的説着,

右手作一個再見的手勢,

頭也不回的向門口前進。

「你等等...」

她冰冷的左手

握着我的左手手臂。

正當我回頭的那一刻,

我看見

她已經脱下了上衣的紐扣,

右手在她右胸遊走着。

有一陣甜味

留名加甜

甜

咁短時間都加甜！？

重糖唔該

Live

旗爸考驗佢

這故不是甜故

如果口淡淡,

請去其他Post

還是女方A考驗佢

終於加速

接近訓左成日,
好得七七八八
過200正皮加更

200了

加速了

差2個就200正評
可惜我一甲正評左

煮埋飯就加更

可以臨訓前睇到新一話就好

朝早起身睇仲正

四點前出文

加油呀 巴打

輕輕鬆鬆一推

冰冷的觸感相映着雪白的膚肌,

洗髮水的氣味和香水的芬香撲鼻而來。

如果比旗知道我有此艷遇,

我必定屍骨無存。

我側着面,

沒有正視女方A

「你想點？我沒什麼時間...」

女方A默默的低着頭,

沒有一絲兒的尷尬,

右手在胸圍內找尋物件。

「找到了,你拿去用吧！」

她遞上了一塊長方型玉色的晶片,

大小像普通的USB差不多,

但非常的薄。

「這塊晶片背面

有藍色,灰色和紅色的區域,

你可以撕開藍色或紅色的部份,

藍色和紅色會分別

發出零度和八十度的氣體。

五分鐘之後,晶片會隨着空氣蒸發,

不留痕跡。」

「你..為什麼突然給這塊晶片我？」

我半信半疑的問,

對着她持着警誡之心。

「晚信為了這個三派會議,

已經作了萬全的準備。

我相信之後的決鬥,

他一定留有後著。

不過望連七時半才通知晚信

有可能會帶多一個人來。

我相信你這人的存在

是他計劃中的唯一變數。

我現在手頭上只有這一塊晶片..

雖然感覺上可能沒有什麼用,

但對於望連來説,

我相信它在你的手中會比較好。」

我接下那塊晶片,

放進恤衫前的袖口袋。

思索了一會兒,

說出了自己的想法

「康師傅跟旗爸說你們已經變節,

現在你又突如其來給我一塊晶片..」

女方A瞪着水汪汪的眼睛,

整個人把我壓迫在牆上,

「你說真的？」

我點了一下頭。

她開始焦急起來,

眼晴紅了似的,淚珠一滴滴的流下來

「姓康的竟然知道我們身份？

那麽玄雲現在的處景一定非常危險,

怎麼辧？」

她那真誠的眼淚和焦急的眼神,

令我相信她並不是在演戲。

如果我沒理解錯誤,

玄雲就是男方B的名字。

不過這刻我才驚醒

我現在還不知道

面前女方A的名字。

我雙手按着她的膊頭,

用着堅定的眼神跟她說

「現在此刻只有你可以幫助玄雲,

如果你也手忙腳亂的話,

世間上再沒有人可以幫到他。

出面現在有兩個晚信的手下,

我出去後便迅速的返回貴賓室,

那兩個手下應該會跟着我,

你就趁這個時段去找玄雲。」

她收起了淚水,點了一下頭。

我向着她真誠的笑了一笑,

試圖給予她一些信心。

當她的情緒稍為穩定下來後,

我放開雙手,示意我要離開。

她走進廁格,

回頭甜笑了一下

「喂,

我叫紫蕊,

紫色的紫,

草花頭的蕊。」

又live了

咁身分係咩

人生就是由無數的live組成的

女方A男方B的身份是板長派向明將的間諜,

康師傅同旗爸講女方A男方B已變節,

即是康師傅其實一早知道女方A男方B是間諜的身份

謝謝解答

多謝支持才真

lived
唔好意思我中文差
係咪即係AB本身係板長嘅人
之後去左明將 旗以為佢地變節
其實係去做臥底？

好文留名

係咪姐係康師傅昆旗爸話AB變節
其實係無

康師傅係板長人定明將人？
如果我無理解錯佢係板長既人黎

咁既然AB係變左節既間碟 點解時仲要同a講快啲去揾b?

有錯請指正

無睇兩日又live左

康師傅同望連本身唔識，即係唔係板長人 ，AB都係板長派去明將既間諜

痴線...睇到停唔到手

好撚亂 究竟AB身份同用途係咩

好似有為數不少的人

對康師傅和紫蕊玄雲的角色有疑問,

以下是畢時暫時所知的消息的整理。

旗爸告知畢時
紫蕊玄雲為板長的間諜,
但康師傅向旗爸透露他們已經變節。

然而他們對康師傅亦抱有懷疑,
玄雲現正獨自去調查他。
紫蕊在廁所中與畢時的獨處中得知
康師傅竟然知道他們是板長的間諜
並已向旗爸作出離間。

在他們還沒有了解康師傅背景的時候
早已被康師傅「起底」,
故此紫蕊對玄雲的人身安全感到擔憂。

紫蕊真誠的眼淚
與及
康師傅向旗爸展視的
板長核心組織內部才懂的動作,

誰是鬼,誰是人,
時間會給我們一個答案。

請繼續推文正皮支持加速

咩叫舍利? 舍利子?

舍利仍指壽司中的米飯

push

應該係康知道ab係臥底 所以特登咁講亂左旗巴個陣

輕輕一推

live 左加速

康師傳有古怪

岩岩放工

四小時後寫文..

快啦

岩岩先開始煮飯, 日出前實有文

慢慢，最緊要高質

加油

寫緊特加長版

我強行扯下了恤衫右手袖口位的布料,

拉了一條很長的白線,並放在地上。

「當你看到這條白線消失在廁所的時侯,

我和晚信的手下應該已經行了很遠。

你就趁那個時段,想辦法離開這裡吧。」

紫蕊無意識的點了一下頭,

整個人全神貫注的撥打手機

試圖詢問玄雲的去向。

離開廁所後,

我自然的減慢步速,

盡量使晚信的手下行在我前方護送我,

避免他們有機會看到我衣袖的白線。

由晚信的廁所前往到貴賓室的路程

大概需時一分鐘左右,

我慢慢的回憶着前半小時所發生的事情,

思索了無數的可能性。

總括來說,現在最壞的情況就是

康師傅和紫蕊玄雲均背叛了旗爸。

但我又想不通,

他們剛才半小時所作的事情,

那一件事情能夠直接危害旗爸呢？

我凝望着前方袖口袋的晶片,

心裡起了一絲掙扎應否馬上丢掉它。

但現在晚信手下在旁,

絕對不是一個好時機。

不消一會兒,

我和晚信手下

已經到達了一個十字路口前,

十字路口正中心有兩個守衛站崗,

在守衛後面的便是貴賓室。

那兩個守衛持着警戒之心,

要求我們出示許可證才能通行。

我兩旁的晚信手下

迅速的向其守衛出示員工證及

解釋我的背景由來。

此時,

右邊傳來一陣熟悉的聲音,

「你過多十五分鐘先好過黎....

傻仔,你話你自己塞車咪得囉！」

我向右一望,

康師傅正背對着我

呼喝着他的手提電話。

正當我想偷聽更多的對話時,

晚信手下及其兩守衛示意請我進入貴賓室。

我用緩慢的腳步行前,

嘗試拖延時間試圖偷聽更多的對話。

正當我推開門口的時候,

後面傳來微弱的聲音,

「得啦！事成後分十萬俾你！」

下回開始進入 真.決鬥篇,

請多留言正評給予動力加速

正呀！！

嗚啊
一路打essay 一路追
好緊張

Essay要緊呀,巴打

會點決鬥

零四年的決鬥規則,

壽司事壽司了,

好似係

加長，原來係句同句之間既間距加長

今晚仲有無？

本身係想寫特別加長版,

但寫寫下又好難停係d吊癮位,

所以都係出普通長度算

今晚無文了,

明天要早起

因某人宣佈不連任,

此post將變成極速模式一天

如果我今日早放工的話

每次經過壽司鋪都會諗起仲未有文

已提早放工,

明天日出前至少出3篇

Support

說好的極速呢

寫緊 一小時內出第一篇

唔好掛住追凍gay廉啲文啦

我去留名支持而已

一出結局我就由頭一口氣看, 不用 live

康師傅最後那句所提及的十萬令我有點在意。

對我來說,

凡是在電話上涉及大量金錢的非正式交易,

背後的意圖十居其九是不懷好意的,

更甚的是由這個不知是敵是友的康師傅口中說出來。

不過我沒有花太多時間思考康師傅的電話對話,

一來我完全不知道他在跟誰説話,

二來我腦海裡正在消化着眼前的景像。

原來在我去廁所的期間,

貴賓室已經進行了不少佈置上的變動。

除了房中心的天花吊燈之外,

周圍的燈光均變得非常微弱,

天花吊燈成為了整間貴賓房的主要光源,

所有的光線均集中投射在房間的中心。

吊燈下的織田之桌

被黑布完全的覆蓋着,

圖桌的中心有一張空出來的椅子,

而旗爸和晚信分別坐在圖桌的左右兩邊,

不發一言的互相對望着。

旗爸和晚信的周圍均被鐵柵圍着,

而在鐵柵的外圍則有一張長椅子,

元氣元祿話事人均坐在外圍的長椅子上。

「時仔,過來這裡坐吧！」

元祿話事人李汪揮手在遠方跟我說。

旗爸聽到李汪的說話後,

轉頭微笑的跟我點了一下頭。

我連忙的點頭回應,急步行前坐在長椅上,

「我沒錯過什麼嗎？」我焦急的問。

元氣話事人香吉士笑着說

「放心,沒有,

決鬥的場地剛剛才佈置完成。

而且裁判還未到達,

你什麼也沒錯過。」

得悉決鬥還未開始,

我整個人放鬆了一下。

當然,我心裡更加希望決鬥已經結束,

旗爸已經完勝晚信。

「不過我完全預料不到晚信

會主動提議用零四年的規則作為今次的決鬥規則。

這一點我完全不能理解。」

李汪右手頂着下巴,一臉疑惑的説。

香吉士尷尬的笑着説

「哈哈,我也想不透。

想當年望連在元氣金槍魚事件上

直落二比零完勝我,

晚信當時也在場,

望連的實力大家有目共睹的。

我真的看不出晚信在望連面前會有任何勝算。」

「二比零？」我疑惑的問。

「望連竟然沒有告訴你零四年那次決鬥

給你這個候任繼承人聽?」李汪瞪着眼晴。

我搖了一下頭,

心裡想着其實我根本不是什麼侯任繼承人..

我的真正身份是候任未來女婿..

香吉士見我一面尷尬,試圖幫我打完場。

「望連的性格是這樣的,

好多事情成日收收埋埋。

不難想像他沒有跟你説他的風光史！哈哈。

零四年的決鬥規則其實是由望連和我共同商討出來而成的,決鬥分為三個環節,誰先取兩勝則為贏家。

決鬥考驗的是壽司師傅的基本功,

包括刀功,眼力,嗅覺,觸覺及其應變能力。

第一環節考的是刀功和觸覺...」

李汪突然插嘴

「吉壽派來的裁判來了,

站立並不要說話。」

此時眾人均站立並肅靜起來,

一名衣著打扮非常中性的人仕

慢慢的走近圓桌的那把空着的椅子,

「大家好,我叫木下,

是吉壽派來的代表,

剛才旺角大塞車,

所以遲了一點。」

我心裡大吃一驚。

「塞車？」

休息一小時,

請正評留言支持加速

推呀

連登最高故

吉壽又係咩黎。。。

日式放題鋪,好似係

學生時期冇乜錢就一定會去呢間食
好掛住以前

狂食炸蠔

就是現今明將話事人林晚信。

坐下來左手邊的是元祿話事人李汪,

右手邊的是元氣話事人香吉士。

係咪早泄 u 汪 香土

照你咁講, 畢時係 HKGplus

望連係望遠+連尼住!?

咁康師傅, 紫蕊玄雲又係咪呢?

我知啊 我有食開
好奇個故入面有無咩特別

咁就要追故先知啦

3篇

寫緊第二篇

康師傅我諗起紅茶

先前康師傅在電話命令

對方虛構塞車理由以作遲到,

如今這名裁判巧合地

也以同樣的理由解釋。

我有絕對的理由相信康師傅當時的通話對象就是這名裁判,山下。

山下坐在圓桌中間的桌子,

以威嚴的語氣說

「大家請坐下。」

我細聲的跟香吉士說

「為什麽會邀請這名來自吉壽的山下作為裁判？」

「吉壽素來很少和三大派別來往及合作,

所以相對上裁決會較為中立。

零四年那次的決鬥,

我們也是找這位山下作裁判的。」

香吉士悄悄的回應我。

如果山下真的被康師傅收買了,

那麼他的裁決很大機會並不持平。

但最大的問題是,

我沒有足夠證據證明這點,

只憑我的片面之詞不但沒有公信力,

而且更可能會打草驚蛇。

山下從他的公事包拿起了兩份文件,

放在圓桌上。

「今次的決鬥為明將對上板長。

決鬥規則的模式與零四年的板長元氣戰相同。

若板長勝利,板長五年內全權擁有明將所有壽司的最終價格決定權。

若明將勝利,明將五年內全權擁有明將所有壽司的最終價格決定權。

決鬥的結果最終決定權為本人山下,

若雙方同意,請簽下這份合約。」

旗爸和晚信各自拿起文件並細閱起來。

「如果晚信不想受制於

三大派別的價格控制,

那麼他自行脱離三大派別

或者不使用明將作招牌不就行了?」

我不明所以的問着。

香吉士慈和的笑了一下,

像教導兒子的態度似的説着

「看來望連真的很多事情沒有告訴你..

當一個繼承人接繼三大派別的頭目時,

必須作出血誓,

終身效忠及任何情況下均不能背棄及離開該派別,否則必須切腹謝罪。

二十年前,香港明將的話事人試圖

放棄明將招牌,自立門户。

消息傳到日本後,

他與及其屋企人和親戚在某一天神秘失蹤,直到現在還沒有任何消息。

而當他神蹤後,

日本更派了專人到香港繼承了當時的明將首領。

要知道三大派別的起源是來自刺客組識,而忠誠則是刺客的首要,

其精神也注入在其後轉營的壽司生意。

你作為板長侯任繼承人,

日後必須多加留意了。」

我當下非常震驚,

在二十一世紀的香港做飲食生意竟然要用命來作賭注,

這是那門子的玩笑？

「不過,當我們退休後,

日本總部會每個月派發可觀的退休金。

所以如果你有心經營壽司生意的,

就多多跟望連學習啦！哈哈！」

原來最終是錢作怪,

那麼在我來看,

整件事瞬間變得非常合理。

此時,

旗爸貌似已閱畢該份文件,

拿起了筆準備在文件上簽名。

晚信伸出右手,制止旗爸,

説出了一句驚人的說話,

使全場鼓起了一場小型的騷動。

「我要求追加條件,

負方需要一次過付上三億港元給勝方。」

四小時後再出多一篇

Lived

屌你早左睇

Love 左，數日前既故......用左唔洗9個字就睇哂

Btw ，想問下巴打 入面有幾多野係真...例如板長事件同梅酒淺嘗起源，是咪真架？

love

「你確定真的要這樣做？」旗爸平淡的説。

「識咗咁多年,你應該好清楚我為人,

決鬥如果唔用錢黎作賭注對我黎講實在太癮了！

況且我知道板長今年收入遠低於預期,如果收入突然多三億進帳,你向總部交代亦較容易吧。」晚信調皮的説。

旗爸沒有再追問晚信,

只是向山下表示接受晚信追加的要求。

一向行事謹慎的旗爸會作出如此舉動,

看來旗爸心底裡有絕對的信心會勝出此決鬥。

山下稍作一些文件的修改後,

兩人均簽下文件,

標誌着雙方確定這次決鬥的認受性。

確應雙方完成簽署文件後,

山下站了起來

「此決鬥總有三項比試環節,

首先取得兩勝的一方為勝方。

我現在宣佈第一比試環節的規則,

兩人須在十分鐘內製作一百件腐皮壽司。

腐皮必須完全覆蓋飯團才會判定為合格的腐皮壽司。

若任何一方未能在限時內製作一百件合格的腐皮壽司,則判定為負方,

若雙方均未能在十分鐘內達標則重新比試。

若雙方均能在十分鐘內製作指定數量的合格壽司,

裁判會分別將每件壽司放在磅上量度其重量,

重量達五十克,誤差值正負一克的腐皮壽司則判定為完美腐皮壽司,較多完美壽司的一方則為勝方。

若雙方的完美腐皮壽司數量一樣,則重新比試,直至分出勝負為止。」

當山下講解完規則後,

貴賓室的門隨即突然開啟,

我望向門口,

只見康師傅,紫蕊,玄雲和其他晚信手下

推着載着比賽材料的手推車進場。

從這個情況看來,

紫蕊順利的逃出晚信的洗手間,

並且成功與玄雲成功匯合。

在我還弄不清楚誰是敵友的情況下,

這是我非常樂見的現象。

在我看見康師傅進場的一刻,

我不斷留意着

山下有否與康師傅作眼神交流。

但康師傅全程只是低着頭,

沒有與任何人仕作任何眼神交流。

反而,我察覺到紫蕊伸了一下舌頭,

向我拋了一下媚眼。

對此,我只是輕輕的微笑作為回應。

在這分配材料的期間,

旗爸和晚信檢查着各自的刀具。

「腐皮壽司係板本龍馬時代的產物,亦同時係標誌着板長此名的誕生。

零四年當日你竟然提議將製作腐皮壽司作第一個比試環節, 你係咪擺明想先下個馬威呢？」晚信用着嘲弄的語氣向旗爸質問。

旗爸對着晚信笑着説

「此比試考驗的是刀功和對材料的觸覺,如何在限時內切割腐皮和製作相應份量的壽司才是這比試的要點,

並沒有包含你所提及的下馬威的謬論。

不過,如果我沒有錯的話,

你現在所持的是由越前康繼為明將刺客製作的古代名刀,短紋康繼。

此刀流傳至今的數量只有十數把,

看來日本明將總部非常重視你。」

晚信自滿的笑着

「估唔到望連兄對刀都有深入的研究。不過此刀是上代繼承人傳下來的,

與本人的功積毫無關係。

但估唔到望連兄咁念舊,

竟然用番零四年用作比試的刀,

那把日本城十蚊有找的小刀。」

旗爸用着磨刀石磨利短刀,笑了一笑

「現在應該要三十元才買到了！」

四十五分鐘算長啦, LOVE

板長事件同梅酒淺嘗起源全部係野史, 我自己都唔知係咪真

689宣佈放棄競選的三篇加速文已在日出前達標

寫左接近六個鐘

現在返回正常模式

晒你冷
十億瑞士銀行本票 再加多對手

你大我呀

腐皮壽司係板本龍馬時代的產物

更正為

腐皮壽司係板本神馬時代的產物

野史 成個故既構思 好新穎同特別，爸打俾心機，希望唔好爛尾 多口問句 個故既意念點黎

多謝支持,不會爛尾

個意念來自LIHKG開台

辛苦曬

越睇越頂癮！

評判個名由木下改左做山下

神眼

木下秀吉

一名中性打扮的人仕

快啲陽啦

出

多謝支持

返緊工,要晏d先寫到。

大家請正皮留言推文

已放工,搭車中途寫少少,

回家後加速

唔覺唔覺又live咗

第一項比試所需要的材料不太複雜,

只有豆腐皮,醋米飯和一大碗清水。

用具方面,

各人均獲發一塊砧板和

用來擺放腐皮壽司的長盤。

木下背後亦設置了一個

大型的電子計時屏,

以作計算比賽時間用。

木下此時示意雙方請在

比賽前檢查各自的工具和材料。

旗爸拿起腐皮, 放在鼻前

「此豆腐皮經過椰子油油炸及上等蜂蜜處理,味道芬香。

但其手感和質感..」

晚信笑了一笑

「我們採用百福豆腐,

自家油炸及處理,

所以同板長的來貨比,

質感一定會有出入。

如果你想採用板長慣用的豆腐皮,

不妨提出。

我地有大把時間,可以叫人從板長運送材料過黎。」

旗巴閉着眼睛, 左右手合緊豆腐皮,

沈靜了一會兒。

「不用了。

我已經掌握其重量和特質。

此豆腐皮的大豆含量比板長常用的為高,所以相對下較重。

我可以減少米飯的數量來調節整體重量,這樣就不用花時間運送物資過來了。」

晚信右手掩着右眼,整個人向後仰

「哈哈,

睇黎真係無野可以難到

我地望連兄的公磅之手,

任何物質的重量一瞬間就已經分析同記錄哂係腦入面。」

我疑惑的詢問香吉士

「晚信所指的公磅之手是..？」

香吉士笑了一下

「公磅之手只是外間給予望連的綽號,

因為每一件被望連觸碰過的材料,

他也可以準確說出其重量。

所以其他人就形容他的手

就像街市的公磅一樣,

有着絕對的公信力。

望連私下曾經向我透露,

他父親在一歲已經苦練他對重量的認知。

所以他今日有這樣的才能,

真是得來不易的。」

此刻我非常的不理解,

既然所有人都知道旗爸有此才能,

那麼為何晚信還會主動

提出這項考驗重量感知的比試呢？

難道..?

「那麼外間有沒有給予晚信稱號呢?」

我好奇的問。

「有,他的稱號是

山葵之手！」

此篇文字不多,

食完飯休息下應該出多篇,

正評留言推文是我的動力

咩春山葵之手

太陽之手d friend

日式麵包王

佢家下叫山下，又叫返佢做木下，又變返叫做山下，驟眼望下好似叫木下

佢叫木下秀吉,

呀唔係,佢叫木下,

但成日被動物橫町的山並先生影響到寫成山下

點解你可以覆得咁快

因為我前排買了一打F5鍵, 依家仲有3粒剩, 夠捱多3粒鐘

正評加速

評已正

呢個故事係講一個擁有山葵之手嘅少年，林晚信

每日一篇好辛苦丫

前個個幾鐘飲太多訓著左,

食個蘋果之後寫文

你食完蘋果未呀

就快寫完,一小時內出文, 巴打訓先啦

未訓
做住野等你

眼訓

十分鐘, 修飾同檢查錯字中

「山葵..你指Wasabi?」

「沒錯。據聞晚信兒時雙手

每天都會接觸不同品種的山葵,

日復如此。

經過長時間的訓練之外,

如果壽司中有山葵的話,

他輕輕一觸壽司的外部就能知道。

正因為如此,

他已經連績拿下

十年壽司界辣辣壽司邊個食的冠軍,

因此被人冠以山葵之手的稱號。」

起初我有一刻幻想山葵之手如何厲害,

如今聽來其實不外如是,

完全是玩樂性質。

更甚的,

這根本與這場比試毫無關係。

但正因為如此,

這下子我更加不明白為何

晚信會選擇自己沒有優勢的比試題目。

我的心情因而增添了多一份擔憂。

此刻,

旗爸和晚信均舉手示意

材料及用具沒有問題。

旗爸和晚信均露出自信的笑容,

比賽隨時一觸即發。

「十年前,元氣慘敗在你身上。

十年後,結果會不會重現呢？」

晚信伸出舌頭,舔着小刀的尖端。

旗爸沒有回答,

只是叉着手閉着眼晴,

等待比賽的開始。

晚信笑了一笑,放下了他那把名刀。

木下咳了一聲,清了一下喉嚨,

像獅吼功似的咆哮

「我現在宣佈,

第一比試正式開始！」

大型計時顯示屏亦隨即顯示10:00,

開始倒數比賽時間。

聽到比試開始後,

旗爸和晚信同時大吼一聲,

雙方氣勢不相伯仲。

雙方同時用左手

拿起一大塊豆腐皮並拋在空中,

而右手則拿起刀來。

直至這一刻,兩人的動作就像

鏡子互相反射的影子似的,

甚至連豆腐皮在空中的高度也接近一樣。

正當豆腐皮在空中的最高點的那一刻,

旗爸和晚信兩人的動作

起了不同的變化。

旗爸右腳向後移了一步,

右膊頭向下垂,

拿着刀的右手畢直的垂下

整個人的重心轉移到右腳。

旗爸眨了一下眼,

右手起勁的在豆腐皮間重覆的舉高及垂下。

説穿了,

每一下的垂高及垂下,

其實是在豆腐皮上畢直的高速切割。

只是幾秒間,

整塊豆腐皮像變魔術似的,

變成了十條面積均等呈長方形的豆腐皮,

平均的散落在砧板上。

只見旗爸在砧板上打橫的掃了幾下,

一百塊面積相等的腐皮

已經完整的攤在砧板上。

大型時間屏此時顯示為0930,

即是旗爸只是用了三十秒,

便已預備好一百件腐皮壽司的豆腐皮。

另一方面,

當腐皮在空中最高點的一刻,

晚信沒有什麼多餘的動作,

只是在腐皮上輕輕的劃了一個正方形。

一塊大正方形豆腐皮瞬間的出現在空中,

晚信在空中用刀將正方形外的腐皮挑起,大力的抛向碗裡,

然而散落在砧板上的,

只是一大塊正方形豆腐皮。

如果要我作一個比喻,

晚信手中的豆腐皮就像

一塊嘉頓生命面包似的,

一下子外層的面包皮在空中被分隔起來,

只整下寂寞的方型白面包

默默的任人宰割。

晚信此時拿起那塊正方形豆腐皮,

再次拋在空中,

隨意的用刀劃了十幾下後,

豆腐皮再次投進砧板的懷抱裡。

奇怪的是,

豆腐皮今次並沒有明顯的大變化,

仍然是一大塊正方形豆腐皮。

同樣的,

大型時間屏此時顯示為0930。

一個鐘已過 文呢

05:20:10

06:20:46

我比預定時間快了36秒

睇完 都係要吊住條癮咁去訓覺

我都live緊其他人的文

頂唔順 訓先
聽日再等你出文

早抖

係慢左囉

好想食壽司

今日幾點有文呀

個時我神智不清

唔係唔食呀嘛

岩岩先起身

未必咁快

你出文咪唔使推囉
不過你慢慢啦，最緊要高質

幫推

返緊工上黎望一望,

post沈大海

不得不推

文呢

用咗個半鐘就由開頭追到live，真係好正 不過樓主快啲出文

推post

今晚要捱夜溫final
希望半夜禁入黎會有文睇啦 吊頸都要抖下氣

要在十分鐘內製作一百件壽司,

平均每六秒便要完成製作一件壽司。

六秒間內要完成

切割豆腐皮,搓米飯團和將飯團包在腐皮裡的動作,

時間上的拿掐可謂要掌握得非常好才行。

然而,旗爸和晚信兩者

並沒有同時處理腐皮和米飯,

反而均採取先腐皮,後米飯的策略。

「想不到雙方會決定先處理腐皮..」我自言自語的説。

其實我是在拋磚引玉,

希望從兩位話事人口中得知過中的玄機。

甚少出聲的元祿話事人李汪突然開金口

「這個開場和零四年的決鬥恰好相反,

我還記得那時侯

望連和香吉士一開頭便起勁的搓飯團。

整個場地瞬間充滿醋米飯的香氣,

不過那時望連搓了一百個飯團時,

香吉士才剛剛完成第七十個飯團,哈哈...」

香吉士當作沒有聽到李汪的嘲諷似的,

一本正經對着我說

「這很可能是因為米飯上的分別,

零四年那次是用上元氣的日本珍珠米,

而今次比試採用的是明將的泰國絲苗。」

要是沒有香吉士這提醒,

我也差點忘了明將壽司的另一特點,

以泰國絲苗作壽司的米飯團。

「泰國絲苗的黏性較珍珠米為低,

故此要將絲苗搓成飯團的功夫亦較為多。

今次比賽所提供的一大碗清水,

其中的目的就是讓雙手保持濕潤,

好使米飯的黏性增強,更易製作飯團。

如果一開始就製作飯團的話,

雙手就很難保持乾爽,

大大影響之後的刀功工序。

我想望連和晚信是顧及這點才先行處理腐皮的。」

聽了香吉士這番話,

我心裡默默讚嘆旗爸的應變能力。

要知道晚信是早有預備設下這比試的,

而旗爸在這麼短的時間就已經想到最佳的應對方法,

他作為明將話事人的實力

是無容置疑的。

「比賽才過了三十秒,

望連已經準備好一百片豆腐皮。

而晚信才剛剛切割出一大塊豆腐皮。

整個形勢高下立見,

望連現在遙遙領先着晚信吧。」

我輕鬆的説着。

跟我預期的不一樣,

香吉士並沒有作聲和應,

而李汪則皺了一下眉頭,低聲説着

「在我看來, 其實是

晚信遙遙的領先着。」

此刻,

像炮仗響亮似的啪啪聲

連環不斷地在晚信那邊傳來。

Final加油。 以前我考final是通宵唔訓的

好,

回家後加更

live 左啦

啪啪啪啪

啪

啪

啪啪啪

噢

會再加更

所以大家切勿返工時做其他事,

真的會出事

唔該哂

更正

而旗爸在這麼短的時間就已經想到最佳的應對方法,

他作為明將話事人的實力

是無容置疑的。

為

而旗爸在這麼短的時間就已經想到最佳的應對方法,

他作為板長話事人的實力

是無容置疑的。

推推

計時屏顯示為9:00。

晚信的長盤上

已經有二十件合格的腐皮壽司。

而在旗爸的長盤上,

出奇的一件合格的腐皮壽司還沒有出現。

三十秒前

旗爸率先完成一百塊腐皮,

三十秒後

晚信卻突然超前旗爸二十件壽司。

這突如其來的反超前,

使我不得不注視晚信的一舉一動。

我深信

每一個看過晚信接下來整套動作的人,

都會稱呼他為魔術師。

晚信的右手五指伸開,

輕輕觸碰一下那碗清水,

便迅速的插進米飯堆。

不消一秒,晚信握着拳頭的舉高右手,

他手腕一屈,

大力的將飯團投擲在腐皮上。

啪的一聲,

一件腐皮壽司已經誕生。

整個過程不消兩秒,

我完全無法消化過中的原理。

我只知道

場上每一下響亮的啪聲,

標示着晚信製成了新一件腐皮壽司。

「究竟發生什麼事？

為何啪的一聲之後

整件腐皮壽司就出現了？」

我瞪大眼睛,對眼前的畫面還不敢相信。

「我相信其中的奧秘就在晚信

第二下拋高腐皮的那一下。」

李汪右手托着下巴,眼睛的視線全程沒有離開晚信。

「第二下？他只是拋高腐皮然後用刀劃了幾下,但之後並沒有任何事發生...」

香吉士插嘴説

「腐皮只所以呈現成條狀,是因為腐皮內存在着無數的蛋白鍵連結在一起。

我相信當時晚信其實那時使用了他深厚的刀功。

他用那鋒利的名刀將腐皮分成一百塊,輕輕切斷百塊腐皮間無數的蛋白鍵, 只留下少量的蛋白鍵連結着腐皮, 故腐皮仍然保持着一大正方塊的形態。

當晚信用力的將飯團投擲在腐皮上,其衝擊力足以破壞剩餘的蛋白鍵。當腐皮間沒有蛋白鍵連接時便會收縮, 再配合投擲飯團的撞擊力, 腐皮便自動的完整覆蓋着飯團。

我相信晚信必定苦練了一段時間,

才可做到此極致的效果。」

突然間,

晚信開始雙手並用起來,

啪啪聲的節奏越漸急速,

晚信竟然連練成這種非常人能做到的境界,

旗爸還有機會獲勝嗎？

想到這裡,

我整個人不自覺的頹喪起來。

香吉士見狀,拍了我的膊頭兩下

「時仔,

十分鐘內製作一百件壽司對望連晚信來説,

絕對是輕易而舉的事。

這比賽根本不是鬥快

而是鬥準確製作相同重量的壽司。

所以就算晚信真的比望連更快的完成

也並不代表着什麼,

況且,

你認為經歷過無數風雨的望連會被

這些彫蟲小技嚇到嗎？

哈哈...」

如果拍電影就好睇

一諗到轉頭咁多位試食舊腐皮壽司果陣 就諗起食神 "好!好!味!呀~~!" 果幕

0人入場

無人講過會試食喎

啪,啪

望見日本嘢就諗翻

望見日本嘢就諗翻隔離post時忠個故

live左

加速

做咩負皮

太好睇等唔切掛，總有啲咁嘅人

希望係咁

重申多一次人在芬蘭,香港快6個鐘,

加上要返工,所以通常香港夜晚或凌晨時間出。

請勿負皮

加油巴打

可能負皮 代表鐘意你件腐皮壽司

我
要
文
呀

食住腐皮壽司等文

打椿般嘈吵的啪啪聲,

清脆利落的投擲動作,

晚信刹那間

已經俘虜了眾人的視覺和聽覺。

但如果此刻靜心的閉上眼睛

細心一聽,

其實不難發現在響亮的啪啪聲中,

蘊藏着一絲絲的洽洽聲。

而這些看似微弱無力的洽洽聲,

正默默的帶領着旗爸走向勝利的道路。

「時仔,

真正的遊戲現在才開始！」

香吉士用食指指向旗爸。

我只能說

如果用魔術師來形容晚信剛才的那套動作,

那麼旗爸現在所做的是在展視神蹟。

旗爸右手拿着碗,

不斷的轉動手腕拋起米飯,

就像一個廚師拿着鑊鏟似的,

將炒飯拋高,落下,拋高,落下。

當米飯停留在空中時,

旗爸用左手的食指和中指高速的向米飯堆一劃,

五至六件的飯團突然從空中的米飯堆飛出來並落在腐皮上,

輕輕洽的一聲,

一件腐皮壽司便誕生了。

我被整件事情嚇得目定口呆,

不知道應該給什麼反應才好。

「這下子真的不得了,

望連此舉明顯比晚信技高一籌。」

李汪用着讚嘆的語氣說着。

香吉士點頭表示認同

「望連這下的確是高招。

他運用指尖的寸勁高速劃過米飯堆,

透過指尖與米飯的摩擦力產生扭動力,

其扭動力帶動米飯粒的旋轉使其自行組成飯團。

而高速旋轉的飯團碰到靜止狀態的豆腐皮後,

其飯團的扭動力使其腐皮自動捲着自己,

洽的一聲自行組成腐皮壽司。」

我聽完後仍然是一頭霧水,

皺着眉頭,扁着嘴,

示意完全不明白。

李汪見狀,便對着我說

「你有沒有玩過乒乓球?」

「有,經常和朋友玩的。」

「整件事其實就像打乒乓球一樣。

望連用手指磨擦米飯粒的尖端使其旋轉。

當一定數量的米飯粒聚集起來同時旋轉時, 便形成一個高速旋轉的乒乓球。

當靜止狀態的球拍遇上高速旋轉的乒乓球時

乒乓球便會在球拍表面旋轉並產生強烈的摩擦。

同樣的道理,

腐皮就像一塊靜止的球拍一樣,

高速轉動的飯團在腐皮表面上高速滾動,

其轉動力使腐皮自行轉動,覆蓋整個飯團。」

「那豈不是望連的手就像乒乓球拍一樣,

用着乒乓球的技術,下旋,使其腐皮自行捲着飯團？」

我恍然大悟的說着。

李汪和香吉士同時微笑點頭。

先不說旗爸可以在這短時間想出此妙計,

他竟然可以不用練習訓練下便

隨心所欲地控制飯團的旋轉和其落點？

這個外父大人,

他的底蘊

此刻我真的看不透。

多留言支持的話回家加更

頂唔順，訓先
最好訓醒有文啦

開始唔係好睇得明

其實依個系列會唔會講旗同時

邊度唔明

有啦

時同紫蕊搭上,飛甩旗

不過旗個段wtsapps時都未搞清楚

好似睇緊中華一番

好喇樓主 好似出得唔夠多啵 支持支持俾啲動力你出力啦就

啪！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

唔知點解笑到我仆街

中華一番正好多

就你e一句,今晚加更

洽

出文快少少 畀啲力加啲油 皮已正

閒日最盡一日兩篇

多謝支持

又係我啦 溫緊final都要走入黎睇下
加速加速

我記得你,final加油

多謝支持,

願腐皮壽司與你同在

大戰期間出多少少就好了
三個回合 睇一個回合都分幾日好辛苦

多謝支持

我手寫真係好慢,平均一篇要寫個半至兩個鐘

我會盡力

拉布

心裡面一路形象化緊個畫面
好想見到電影版

屏幕顯示7:00,

代表時間已過了三分鐘。

旗爸憑着清湛的「削球」技巧,

暫時以四十比三十件壽司超前晚信。

現場除了充斥着洽和啪的聲音外,

當中還夾雜着晚信的怒吼。

當旗爸的腐皮壽司數量超過晚信的那一刻,

晚信突然失去冷靜, 發狂的大叫。

「點解上天咁唔公平！

點解我無一樣野可以優勝過你！

望連！」

晚信憤怒的咆吼着。

旗爸沒有回應,只是專心的製作飯團。

「我明明已經付出無數的時間同努力,

但由細到大,

每一次同你的決鬥我都係輸家！

公平咩！」

晚信左右手並用投擲飯團,

咬牙切齒的説着。

「台上十秒鐘,

台下十年功。

同場師兄弟,

你所付出的努力大家有目共睹的。

再者很多次決鬥我也是僅僅險勝的,

你我各有長處,

你刀功遠在我之上,

這是鐵一般的事實。」

旗爸真誠的説着。

「望連和晚信是師兄弟關係？」

我顯得非常驚訝。

「我,李汪,望連和晚信同出師門。

不過已經是很久的事情,無謂再提了。」

香吉士隱誨的説着,示意我不要再追問。

「如果你真係尊重我的刀功,

咁點解你用把垃圾刀同我比試。

你根本由一開始,唔係,

由一入門個時已經唔尊重我！」

晚信瞪大眼睛,露出不悦的眼神。

「並不是這樣的,師兄。」

旗爸一面委屈,搖了幾下頭。

晚信没出作聲,

只是將他心中的憤怒轉移在飯團當中。

他的憤怒使他不自覺的

加大投擲飯團的力度和屈曲手腕的幅度

飯團撞擊腐皮的啪聲亦因而越漸響亮。

每一下轟烈的啪聲,

所包含着的

是他對望連的嫉妒和憎恨。

可是,

增大手腕轉動的幅度

意味着飯團停留在空中的時間亦隨之增加,

只會導致製作腐皮壽司的速度大大減慢。

「他已經喪失了理智,

這場望連贏定了。」

李汪輕聲的說。

香吉士思索了一會,説

「其實如果我們再仔細地想一下,

望連的思維方式早已遠遠照越了晚信。

晚信仍然停留在用水濕手增强米飯的黏性的水平,

但望連卻運用指尖

將黏性低的絲苗組成飯團,

全程沒有用上清水。

停留在米飯的水滴份量基本上沒可能控制到每一件壽司也是一樣,

所以望連的方法無疑的比晚信

更能穩定的製作相同重量的壽司。

擁有着公磅之手的望連

再加上跳脱的思維,

無論晚信有否發狂也好,

這場望連也是穩操勝券的。」

旗爸的深思熟慮和其高超的技術

我完全在這比試中深深感受到,

但晚信給我的感覺絕對不是泛泛之輩,

而且他豪爽的加注三億作賭注,

他肯定還有後著對付旗爸的。

「既然用正當的方法赢唔到,

咁即係迫我用邪道啦！哈哈！」

晚信低聲的自言自語。

多謝支持

但電影就無可能了

節奏可唔可以快少少

薯仔巴題外話想問下 芬蘭消費貴唔貴 想睇極光有無好路數

Live
推

整壽司都有邪道 唔撚係呀 下集晚信會唔會翻撚左連爸張枱

其實一次過睇就好快..

係我寫得慢

又live了，好好睇

除了出外用餐比香港貴少少之外,

其他出奇的比香港低。

想睇極光去Lapaland

如果真係翻枱的話,我自己負皮自己

考完一科試睇到live
一大娛樂

Final 加油

今日明日樓主夜晚有party,

可能夠夜才出文

好似中學做緊每日一篇咁

好撚痴線

F5

我到底睇緊啲咩

Live 左

岩岩完了party

日出前出一篇

每日兩篇,好似係

啪 洽 啪 洽

一篇唔夠喉

兩篇會太飽

巴打放心,我地一向大食

睇極都唔夠喉
加速唔該

流名live

啪！

這一下聲音非常的微妙,

與之前的相比更為微弱,更為清脆。

這不是由旗爸那邊發出來的,

也不是從米飯團撞擊腐皮產生出來。

這下啪聲是

米飯團在晚信手中爆開的聲音。

「他的憤怒使他過度用力擠壓米飯團了。」

李汪搖着頭,露出婉惜的眼神。

米飯粒遍佈在晚信右手的每一個角落,

甚至連他的衣服上也有幾顆米粒依附着。

不知道是否這一下醜態

喚醒回晚信的理性或是什麼的原因,

晚信突然表現得非常冷靜,

憤怒的氣息和眼神瞬間消失起來。

他用清水洗掉黏在右手的米飯後,

便重新默默的投擲米飯團到腐皮上。

他左右手並用,

快速的掌握回當中的節奏。

啪的一聲,

一件腐皮壽司像變魔術的呈現出來。

然而他隨後所發出的啪聲也突然的變回與當初一樣,

踏實且響亮,

不帶一絲仇恨。

但與之前不同的是,

晚信的眼神變得非常的空洞,

嘴角誇張的上揚起來,

自言自語的不斷重覆說着同一句話

「到了,到了...」

而旗爸那方面,

他並沒有因為晚信的失誤而停下來。

他彷彿就是進入了無人之境似的,

不受任何外間的干擾,

只是聚精會神的不斷用指尖擦向米飯堆,

默默的把高速旋轉的米飯團送到腐皮上,

而隨着洽的聲音響起,

一件件的腐皮壽司亦隨之誕生起來。

此時計時屏顯示為5:00,

距離比試完結還有五分鐘。

在這五分鐘裡,

我一直無間斷的留意着

木下有否與康師傅作眼神的接觸。

可是木下全程只是低着頭,

甚至連旗爸和晚信也沒有看一眼。

但令我有點在意的是康師傅而不是木下,

康師傅全程只是低着頭看着手錶,

不斷的在圍栅外來回渡步。

如果他要計算比賽時間的話,

他面前已經有一個巨形的計時屏,

為何還要低頭看着手錶呢？

我閉着眼睛想了一想,

一時間也想不出什麼理由來解釋。

而當我開眼的那一刻,

我所看到的畫面使我整個人

不自覺的全身顫抖了一下,

我看見的

是三件飯團在地上高速的滾動着。

Live
啲壽司有毒？

無

遙控飯團？

仆街一間一點要考試 完全睇故mode 望兩眼reading 又f5 金翅仆街鳥

米飯團在地上高速的滾動,

像擁有無窮動力似的,

由旗爸那邊直衝去晚信的方位,

沒有絲毫停下來的跡象。

啪,啪,啪！

三件米飯團被

晚信用右腳逐一的踏扁。

「你係咪要休息下呀,望連？

我地都一把年紀啦,

有時太過專注的話,

身體會頂唔順架。」

晚信一方面顯示出關懷的面孔,

一方面雙手無間斷的投擲飯團在腐皮上,

沒有停下來的意思。

旗爸沒有回應晚信,

只是面露皺紋,閉上雙眼,

雙手用力的按着頭部,

一面痛苦的樣子。

「儘管望連真的過度集中,

頂多只需要閉目養神或稍作休息,

不致於嚴重到會頭痛吧。

唉...

難道真是年紀大就機器壞？」

李汪一面茫然的說着。

「年紀大機器壞？

我看不必了。

我才不相信望連的專注力會這樣差。

前幾天我才親眼見證他在滙豐週年晚宴即席十分鐘內用紅蘿蔔雕刻總行門口的獅子出來,

其間他從容不迫似的,

手起刀落,

没有作任何休息。」

香吉士振振有詞的説着。

這樣看來,

現在所發生的事情非常不合理。

「剛才有沒有人目睹整個過程？」

我緊張的問着二人。

香吉士閉上雙眼,

叉着雙手,

慢慢的回想着

「望連和晚信只是如常的製作壽司,

突然間望連無預警的放下米飯碗,

雙手掩着頭部,

米飯團亦隨即跌在地上。

當中並沒有任何人直接接觸望連,

而我亦看不見圍栅外的人仕有甚麼異常的舉動。

驟眼看來,

這是望連自身的問題。」

如果沒有人中途作梗的話,

難道旗爸有隱疾導致他頭痛？

不。

旗爸是一個小心謹慎的人,

如果他真的有暗病的話,

他應該也會考慮到其風險,

不會隨便接受這次比試。

而且當晚信提出加注三億港元作勝負條件時,

他沒有深究過問便答應其附加條件。

由此可見,

他是有十足把握應付這場比試的。

我想了一想,

把視線投向站在團栅外的人。

康師傅並沒有來回渡步,

他,紫蕊玄雲和幾名晚信的手下只是默默的站着並面向旗爸,並沒有什麼異樣。

如果也不是他們的話,

那還有誰在裝神弄鬼呢？

我環顧四周,

嘗試找出有什麼可疑的地方。

然而在一剎那,

我的視線喵向了紫蕊交給我的晶片。

第一次live左 樓主既文係我溫書頹到hihi時候既清泉。 正評 同 留言作一點既支持

啲飯有問題

巴打響唔響 office ?
岩岩翻到 turku

多謝支持

考試加油

唔係

唔係,

但我依家返緊去

今晚我7點Medisina有party,

所以成個下午要爆seed,

不如明天一齊午餐？

中毒？

還看下回分解

究竟邊邊先係內奸

聽日 ok~
不過未知 幾點見老闆
我果邊好似聽晚 dept dinner

明明昨夜已經無間踏在面前路...

10-1330 anytime I am ok

strong post leave name

我要文呀

我正左皮啦

啪啪啪！！！！！！！！

錢！家！有！道！

文呀！

今晚開完party後而無醉的話出一篇:-)

多謝支持

！！！！！！

Live左

醉左之後打足十篇出來

日出前有冇文睇
每晚都要睇完先訓得著

岩岩完party,

嘗試六點前出,

多謝支持

煲左rm既第二第三代最強者都未有文

寫緊 巴打可訓先再看

康師傅曾經向旗爸透露,

紫蕊玄雲已經變節,

不再為板長賣命。

然而紫蕊在廁所內

的確用一些不明所以的理由

故意把晶片送給我,

若果她是站在晚信那邊加害旗爸的話....

難道這一塊晶片就是導致旗爸頭痛的因由?

但如果真是這塊晶片作怪的話,

它的原理又是什麼呢？

而她又如何知曉我們會在

廁所內相遇使能把晶片交給我呢？

我望着紫蕊的背影,

不自覺的想起了她那個擔心玄雲安全的表情和為其流下的眼淚,

究竟當時她是在演戲博取同情還是真

情流露呢？

此時此刻,我真的看不透。

計時屏顯示着3：00,

表示着三分鐘後比賽便會完結。

晚信此時已經完成了九十件腐皮壽司,

而旗爸卻只有七十五件腐皮壽司,

大大落後於晚信。

這是因為自從旗爸感到頭痛後,

他再沒有使用他之前高速旋轉飯團的方式來製作壽司,

只是雙手沾水搓飯團,

毫不花巧的把飯團放進腐皮裡。

對比起晚信使用雙手投擲飯團的方法,

旗爸所用的方法無疑的肯定比晚信慢。

但以目前旗爸現在的速度來説,

在限定時間內完成一百件壽司的數量仍是卓卓有餘的。

「不知道是否心理作用的關係,

我的肌肉好像有點酸軟。」

李汪左手按摩着他的右膊頭,一面不悦的樣子。

「我反而突然覺得這兒好像有點兒凍,

是不是有人調低了空調的温度？」

香吉士全身的肌肉顫抖着。

好歹旗爸也是以板長的旗號幫助元氣和元祿,

在旗爸面對着逆境時,

你們兩老竟然還有閒情理會這些小事？

我有一刻真的想把心中這些説話講出來,

但始終還是覺得有點於禮不合,

所以便把這些真心話吞下了肚子去了。

計時屏顯示為1:30,

晚信已率先完成一百件壽司,

而旗爸此時剛剛完成第九十件壽司。

儘管晚信比旗爸更早達標,

但他卻顯露出焦急不安的神情,

不帶一絲的喜悦,

之前的奸笑和狂妄姿態亦完全絕跡,

活像他已輸了這場比試似的。

「有點兒不妥！」

香吉士眯着眼睛說。

此話剛完,

旗爸突然跪了下來,

雙手抱着右膝頭,

眼睛緊緊閉着, 以着不作聲的方式表示其痛楚。

我見狀後立即衝出座位,

示圖跨過圍栅了解究竟發生什麼事。

木下突然抬起頭來,一面威嚴的說

「除了晚信及望連外,任何人仕在比賽期間均不得進入比賽場地！」

此刻,

旗爸左手伸出五指,示意自己沒事,

勉強的把整個人支撑站立起來。

故此我亦遵從木下的指示,

沒有跨過圍栅,

只是站在圍栅外近距離的觀看比賽。

看見旗爸膝頭劇痛後,

晚信的表情突然變得喜悦起來,

露着牙齒的大笑着。

他的臉上已經再找尋不到

前幾十秒的焦慮和不安。

如果我沒估錯的話,

他之前正在擔憂着為何旗爸的膝頭沒有任何事情發生,

而當他看到預期的事情發生了之後,

整個人頓時釋懷起來並展露出笑容。

預期的膝頭痛？

我閉上眼睛,

回憶着由看見旗爸的那一刻

直到此刻所發生的事情。

難道是.....?

難道是..... live左？

戲肉先黎吊癮

係

成半板係你前一個po

等大家估下

由12點寫到2點幾,

訓先, 明天再續

又要等

加速呀

辛苦啦 訓完繼續

加油啦薯仔巴 呢個係我lihk第一個追嘅故

緊張位先停

屌

咪係

每日漫長地等文

多謝支持

請繼續追看

真相已經逐步接近

六日會出快d

又係依啲位停

吊下癮,睇下篇文先會更開心

yo~
我而家黎搵你 lol

新讀者留明

我十分鐘後到office

快啲出

文呀文呀 點解咁耐都未有

仲返緊工,

日出前必出一篇

離比賽時間結束還餘下三十秒,

旗爸此刻已雙腳乏軟,

依靠着雙手的手肘壓在桌上來支撑自己的身體,

但他雙手並沒有停下來,

右手負責搓飯團,

而左手則負責把飯團放在腐皮上並將腐皮覆蓋整個飯團。

從旁觀者的角度來看,

旗爸的動作顯得非常狼狽。

不知道是否出於憐憫之心

或者大家均為同門師兄弟的關係,

當旗爸手肘按着桌子的一刻,

晚信亦立刻用雙手用力的按在桌上,

間接的幫助旗爸支撑身體。

「唔好誤會,我只係唔想我的腐皮壽司跌哂落地。」

晚信在沒有人詢問他的情況下自言自語。

晚信的百件腐皮壽司

全都放在一塊長盤上,

其實只要他雙手拿起該長盤,

旗爸便會跌在地上,

無法在指定時間完成比賽。

不過,可幸的是他並沒有這樣做。

事後我問晚信

當時有沒有想過就這樣的拿起長盤贏掉第一場比試,

他挺起胸膛,正氣凛凛的跟我說

「在公,我同望連是競爭對手！

有私,我當望連是我的親細路！

如果當時張枱一翻,

望連就好大機會受重傷。

邊會有人做阿哥會想細路受傷呀！

況且,

我都估唔到成件事會發展成咁..」

在比賽時間還餘下五秒時,

旗爸用盡僅餘的氣力

完成最後一件腐皮壽司。

而當旗爸完成的那一刻,

他眼睛閉上,整個人突然向後仰。

此刻,

晚信整個人奮不顧身的飛撲在地上,

雙手剛剛好接住暈倒了的旗爸,

大叫

「打九九九叫救護車！」

正當晚信的手下在撥打電話報警時,

康師傅突然說了一句話

「快找咖啡給望連喝。」

咖啡？

我將我全身的力匯聚在我的右拳頭,

毫不猶疑的走在康師傅旁,

一拳的打在康師傅的右邊面脥。

「死畜生！ 」我吼叫着。

康師傅整個人撞向圍欄,趴倒在地上。

同時間,我呼喝身旁晚信的手下

「拿生理鹽水來！」

多支持回覆的話就加更

日出前出多一篇

我係咪Miss咗D咩

加速加速

Live咗

唔通咖啡又有毒

支持

加更加更

依個位要加速

快手啦

一篇得咁少止唔到渴

寫緊加更篇, 一小時內出

本身以為康師父好了解望連 所以知佢要飲咖啡
但前面先講過望連未見過康師父

晚信在梅酒下的藥物總稱為

SSRI,

又名Selective serotonin reuptake inhibitor,

主要的效用為增加血液的血清素含量,以作治療抑鬱病之用。

血清素是主宰食慾,喜悦及睡眠的荷爾蒙。

絕大部份患上抑鬱的病人的血液血清素含量均比正常人低,

而透過SSRI藥物增加患者的血清素含量便是其中一種治療的方法。

但是,

對於初次服用或未經醫生診斷便胡亂使用的人,

血液瞬間含有過量的血清素會有很大機會產生副作用,

包括發生在李汪身上的肌肉酸軟,

香吉士感到寒冷及全身的肌肉顫抖,

嚴重的情況下就會發生旗爸的徵狀,

血液的鈉含量過低而致頭痛及肌肉疼痛,

更甚的會無法呼吸或中風。

這些副作用通常會在老人家身上發生,

這解釋了為何我完全感受不到任何的徵狀。

然而這些情況亦並沒有在晚信的身體上發生,

我相信其原因是他早已經預先適應了這類藥物,

透過長時間無間斷的微量吸收使其身體免疫其藥物。

所以儘管晚信飲下整杯梅酒後他前後總共只吃了兩件腐皮壽司,

而其他人只是淺嘗梅酒一口後便已食慾大增,不斷的進食腐皮壽司。

由此可見, SSRI類別的藥對晚信產生非常微弱的效果。

然而,副作用需要服用藥物一定的時間後才會發作,

所以康師傅才會要求木下扮作塞車遲十五分鐘才進場,

目的是希望副作用在旗爸的比試期間發作。

康師傅在比賽期間不斷低頭看着手錶,

恐怕是他由一開始已經在計算副作用發作的時間吧。

從各種跡象來看, 康師傅應該是和晚信一伙的。

不過最令我不齒的是,

康師傅竟然落井下石, 要求晚信手下給予旗爸咖啡。

咖啡的咖啡因會更加減低血液的鈉含量,

更加危害旗爸的情況。

這個情況下,旗爸需要生理鹽水來迅速補充身體的血液鈉含量。

「請問什麼是生理鹽水？」

晚信手下被我的責罵聲嚇到,戰戰競競的問着。

「二點五克鹽加八安士熱水。」

「即是..?」

「半湯匙鹽加一杯熱水！」

晚信的手下明白其指示後,

便迅迅的離開貴賓室。

此刻,

倒在地上的康師傅慢慢的站起來,

發出刺耳的奸笑聲。

看完最新的一篇, 你便會明白

伊幾日去咗日本旅行
屋企人叫野食不外乎係拉麵魚生
但係我叫左腐皮壽司
佢同我係咪傻左
咁遠水路飛到日本食壽司
我淨係同佢講
你根本唔知最近一個月
我對食腐皮壽司嘅慾望有幾大

一起身咁啱出文

係咪真架 ?

我真係去左北海道旅行食腐皮壽司
我今晚再食過影圖

睇唔明幅圖

不過記住問師傅有冇用蜂蜜浸過腐皮

便知間鋪有幾多斤両

同埋多謝你的支持

塊晶片點

又live咗

支持巴打

巴打睇真d

唔知呢

再推

幾時會有文

返緊工,要晏些少

巴打本身讀咩

理科

不想被起底

見到上面有巴打食腐皮壽司 我都好想去食

繼續live
想食腐皮壽司

不要再說了,我也想食

前日食左兩碟腐皮壽司，依加又想食

薯巴係本身識咁多化學野定真係為左寫故去做research
好深入淺出各種問題所在,係劇情中加入小知識 豐富內容之餘仲可以塞錢入我地袋

有做少少research架, 科學個面我肯定無問題先會寫,如果唔係的話就會害到人。

但如果講到明係野史的話,

大家得啖笑就可以了

多謝支持

樓主係讀醫科/psy nurse?

面部紅腫的晚信站了起來,

右手的手背緩緩的按摩着我拳頭打中的位置,

沾沾自喜的笑着

「生理鹽水..不錯的選擇,

不過我真的想不到藥效會這麼強,哈哈！」

「你竟然還笑得出口！

你現在即是承認

梅酒中的SSRI藥是你加的？

你做這麼多功夫,

一切就是為了讓望連輸掉比試？」

我握着右手拳頭,

蓄勢待發的給康師傅吃多一下拳頭。

康師傅雙手十指伸開,

示意我冷靜勿亂來。

「君子動口不動手！

下藥的確是我的主意,

不過同時也是獲得晚信的同意和許可的。」

「但你沒有說過副作用會

嚴重到令人暈到的！」

晚信咬牙切齒的説。

「副作用通常的確只是頭部或肌肉疼痛十數分鐘,

之後便會一切正常的。

你也嘗過這滋味的,晚信！

不過,

我想也想不到望連對這藥物有這麼大的反應！」

康師傅攤開雙手,沾沾自喜的説。

「但最大的問題是,

你現在想用咖啡的咖啡因加害暈倒的望連！

你和望連有什麼仇口！

為什麼要取他的命？」

我已經隨時準備,再用拳頭教訓康師傅。

晚信輕輕的把旗爸放在地下,

行到康師傅的旁邊怒視着他,

面對面近距離的大叫

「你竟然想危害望連的性命！亅

康師傅笑了一笑,額頭頂着晚信的額頭

「是又如何？」

晚信異常震怒,青筋暴現,

右手手腕屈曲,

拉弓狀的準備一拳打在康師傅身上。

康師傅向後行了一步,

雙手舉高成叉狀,

用其形成的相交點把晚信的右手抬高,

令晚信打向空氣。

康師傅此時雙手用力,

恨恨的用雙手的手腕骨敲在晚信的額頭上。

晚信受此重擊後,整個人向後兩步,

雙手掩着額頭。

「這一招

我看過望連年少時和晚信打架時曾經用過！」

在我身後的香吉士大叫。

「你究竟是誰？」

晚信掩着頭,低聲說着。

康師傅細閱了桌上的壽司,

和木下打了一下眼色,

便哈哈的大笑着

「事到如今,

我的皮膚也要透下氣了。」

他撕下了貼在自己面部的一層人造厚皮,

脱下了外置的人造鼻子,

用力的拋在地上。

「你...豈不是?」

晚信露出了驚訝的神情。

秒Live

薯巴係精神科醫生??
對抑鬱藥咁熟悉，寫啲野又咁痴線

我係青山醫院掃過幾個月地

最新嗰篇
面部紅腫嘅康師傅？

我已經調轉左角色好多次,

多謝更正

面部紅腫的晚信站了起來,

更正為

面部紅腫的康師傅站了起來,

摩牙

職業特工隊

去到人造皮膚咁癲

易容姐

唔癲。

為感喵大巴找出錯處及致歉我經常出錯,

今晚加更至少一篇

I am ready

食埋過飯就寫

Biotech/endocrine jj?

無頭東宮呀

6901

咩黎架

扮後生

快啦出咁少又停
好後悔今天單挑爭鮮無拎腐皮壽司

罰你無文

食埋過蘋果就寫

我都係但係讀到想quit

你334?

Yup yr3 now

食完蘋果未

食完, 寫緊

媽! 又live啦 比我個F5抖下得唔得

係戲肉停

仲等緊

「你是孫五無！」李汪大叫。

我皺了一下眉頭,

靜俏俏的問香吉士此人是誰。

與此同時,

晚信的手下拿了一杯生理鹽水過來,

用鹽水濕潤旗爸的嘴唇,

逐小逐小的餵旗爸飲下去。

香吉士一面諤然,

顯露出難以置信的神情,

表示着我沒有理由不懂他是誰。

「他是望連的表哥,

想當年他與望連用比試爭奪板長話事人的權位,

最後他輸掉比賽。

之後便人間蒸發似的銷聲匿跡。

有傳聞他去了外國鑽研科學,

希望將分子料理帶入壽司界裡。

不過,想不到他竟然會在這裡出現。」

事後旗爸曾經跟我透露,

五無和他的實力不相伯仲。

五無熱忡於科學,

希望將分子料理的技術注入壽司裡面,

但上一代人思想較守舊,

只希望傳統得以傳承下去,

故此認為分子料理是畫蛇添足的事。

當年比試的題目是製作腐皮壽司,

五無用分子原理的技術使整件腐皮壽司充滿着吞拿魚的味道,

旗爸當時認為五無那件壽司比他的更有風味。

正當他認為自己要輸掉比賽的時候,

評審認為五無那件壽司不倫不類,根本不能算作為壽司,

故判旗爸勝出比試並成為板長的話事人。

五無得悉賽果後整個人非常崩潰,

不發一言的離開出走。

旗爸曾經動員世界上各地的板長組織人員找尋五無,但一點消息也找不到。

原來,五無一直利用科學的技術

把自己易容及隱姓埋名,

默默的等待着機會搶奪板長話事人的位置。

我仔細的看着五無的五官,

的確是有幾分和旗爸相似,

尤其是鼻子的形狀,接近是一模一樣。

難怪他故意要戴上一個人造鼻子來易容。

不過,與旗爸不同的是,

他散發着一種邪派角色的氣場,

而旗爸卻給人一種正氣凛然的感覺。

晚信驚訝的看着五毛

「估唔到我竟然會走漏眼,

不過當你施出孫家的慣用叉手反擊法那一刻,

我或多或少都估到係你。

但既然係同一個家族,

又何必自相殘殺呢！」

五無目無表情的説

「你收聲,

區區一個外人知道什麼！

況且我和你的目的已達成,

我們之間的合作亦到此為此了！」

正當晚信想追問五無的時候,

五無向木下打了一個眼色。

木下見狀,便使出丹田之氣, 破口大叫

「我現在宣佈,

第一場的比試優勝者為明將代表,

林晚信。」

YR3就唔好亂諗野啦

呢幾日食左好多腐皮

五毛

正解.

無圖無真相

輕推一下

5毛

Pish

Love左 已正評

樓主要唔要我俾個腐皮你整壽司

尋晚趕完文就去咗同人飲酒,

岩岩先真係醒,

要晏d出

垃圾腐皮壽屍

But my first year in HKU

聽到木下宣佈旗爸輸掉第一場比試後,

我心有不甘的向木下控訴。

「望連和晚信兩者均在指定時間內

完成了一百件腐皮壽司。

你現在還沒有量重雙方的壽司,

怎能就下判決晚信勝利呢？」

木下站了起來,

用食指指向旗爸最後製作的那件腐皮壽司。

「這件壽司的腐皮

未能完整的封住整個飯團,

故此我界定為不合格。

所以這場比試只有林晚信

在指定時間內完成一百件腐皮壽司,

他為這場比試的勝方。」

我細看旗爸的那一件腐皮壽司,

的確是有一個微型的小孔在中間,

從中可以看見內裡飯團的米飯。

而宏觀旗爸和晚信的其他壽司,

這一件壽司無疑是有些許瑕疪。

很大可能是因為旗爸當時已經手腳乏力,

在暈倒之前沒法將腐皮完整的封住飯團。

但歸根究底,

全都是因為晚信和五無在梅酒下藥所致的。

「晚信和五無已經承認了在梅酒下藥,

目的是令望連無法以十足的實力比試。

這場比試根本不公平,

理應擇日重賽！」

我理直氣壯的將我的心聲說了出來。

五無哈哈的笑了一聲

「雙方比賽前已經

白紙黑字簽了合約,

這次比試必須在今日内完成,不設上訴。

而且裁判擁有最終決定權,

豈容你這外人來決定比賽結果。」

木下點了幾下頭,

表示不會改變判決結果。

由此可見,

晚信,木下,五無三人是串通在一起的,

大概五無電話中所提及的十萬元

也是給予木下的酬金吧！

晚信用着堅定的眼神望向五無

「如果望連有咩三長兩短,

你日後的日子都唔會好過！」

五毛扮作害怕, 語氣帶着嘲笑的意思

「晚信,

你看來還不明白我跟你合作的真正目的！」

晚信思索了一會後,

貌似明白其意思,

沒有再作聲。

喝了大概半杯生理鹽水後,

旗爸蘇醒了起來。

他的身體肌肉仍然無法用力,

不能站立起來,

只是坐在地上一面茫然的望着新面孔。

「你豈不是五無？

為何你會在這裡？」

五無看見旗爸醒來,興奮的笑着

「我們的確很久沒見了,

我今次回來是拿回我遺下的東西,

望連！」

此刻,

貴賓室的正門打開,

救護員迅速的走到旗爸身旁。

啪！！！

Senior entry

F5F5F5

救護員得知旗爸

服用抗抑鬱藥而暈倒,

為他作出一些基本的身體檢查後,

便要求旗爸留院觀察一天。

「我還有重要事需要處理,

遲一會兒我會自行去醫院。」

旗爸勉強的說着。

「先生,你血液的鈉含量過低,

根據內部指引你是有急切需要送院觀察的。

而且根據目前的情况,

你現在連自己站起來也不行,

萬一先生你有甚麼事,

我們也是非常難做的。」

救護員懇切的向旗爸解釋,

並示意其手足拿枱架過來。

旗爸沒有理會救護員的勸告,

反而向周圍的人詢問比試結果出了沒有。

我,香吉士和李汪互相對望,

猶疑着應否告知旗爸事實的真相。

「晚信勝了第一場比試！」

五無扮作悲傷的說着。

「唔...第一場是關鍵比試來的..」

旗爸長歎了一口氣之後,

嚴肅的看着我,示意我走近他身邊。

他在我耳邊輕聲的講了幾句話,

並將他的短刀塞在我手中。

然而,在我還來不及回應他的時候,

旗爸便再次暈倒下來。

救護員亦趁機把旗爸搬上枱床,

將旗爸送往最近的醫院觀察。

晚信與救護員詳談得知旗爸沒有生命的危險後,

整個人如釋重負,

重新散發着邪派角色的狡猾氣場。

其轉變之快,令人不寒而冽。

他凝望着桌上的二百件壽司,

命令手下量重他和望連的壽司。

結果顯示出,

旗爸所有的壽司均達到指定的重量,

而晚信卻只有八十件達到標準。

「頭痛肌肉痛都仲可以保持水準,

望連你究竟係唔係人..」

晚信苦笑了一下,

搖一搖頭表示自愧不如,

命令手下將二百件腐皮壽司以每件一元特價方式出售,

以作慶祝明將的「勝利」。

在這邊廂,

當五無看見救護員抬走旗爸後,

他向木下打了一個眼色,

木下點了一下頭,便說

「由於孫望連無法繼續進行比賽,故當作棄權論, 我宣佈...」

我相信晚信五無本身

只是預計旗爸在第一場比試頭痛的影響下失準輸掉比賽,

沒有預料旗爸會暈倒並無法參與之後的比試,

如今他們只是順水推舟,

更快的達成其目的。

我用破喉嚨聲打斷木下的講話

「我畢時以板長候任繼承人身份,

將代替孫望連繼續餘下的比試。」

這舉動不單只是回應着旗爸對我的信任,

更是我對晚信五無設計陷害旗爸

感到憤怒的直接表達方式。

點解晚信唔直接棄權

直接棄權明將就輸

壽司界莫札特

爸打係一路打一路作定點
你真係有無窮幻想力

龍蝦三霸？下一關係唔係鬥快？

主角

不如玩大佢
天皇收到𣄃爸暈咗嘅消息
派咗隊天皇衛兵暫停比賽
佢親自聯同三派日本掌門嚟觀賽
主角係比賽過程切傷手俾人拎DNA
化驗之後原來係先皇嘅野生子
天皇頒御廚刀比主角
主角大勝
同天皇一齊BBQ
皆大歡喜

我是來留名的

所有內容作好哂架啦,

只係要時間打出來

多謝支持

繼續收看就知

主角威能

條橋掂!

就咁啦!

下一話,主角醒來,原來一直在發夢

一蚊件既腐皮壽司

好似好正咁...

應該係由晚信手中出品的

五無呆了一下, 大聲破道

「我從來沒有聽過有什麼板長候任繼承人,

而且你根本不是姓孫,

你憑什麼代替望連比賽！」

他說的一點也沒錯,

我並不是什麼侯任承繼人,

而且根據血統和經驗來説,

五無比我更適合擔任板長承繼人。

「望連在眾人面前早已公開我的身份,

他剛才把他那把短刀交給我,

命我承傳他的精神,

代替他為板長作戰。」

我右手舉高短刀,

裝作一股熱血的樣子。

因為如果我在這刻沒有足夠氣勢的話,

便會被五無繼續質疑下去。

五無此時望向晚信,

晚信點了一下頭表示我所言屬實。

五無一直大概以為

我只是旗爸的手下或隨從,

沒有想過我有這樣一個重要的身份。

他打量了我一下,

便拍着我膊頭,輕聲的跟我說

「我不況告訴你,

這場比試其實是總部給予望連的最後一個機會,

近年在望連的統領下,

收入連績出現負增長。

如果望連輸掉此比賽再加上要賠償明將三億的話,

總部便會要求望連提早退休並退下前線。

我已經打通所有人際網絡, 計劃書也準備得妥妥當當。

我將會代替望連,成為新一代板長話事人。

我相信你剛才也喝了梅酒,

你現在只要扮頭痛表示無法參於賽事,

一來不會得罪望連,

二來日後我一定保證你能擔當重任,

月入過十萬。

你是聰明人,你應該知道如何做的？」

五無以為我不是姓孫的關係,

靠近旗爸就只是為了錢,

但他卻不知道我的真正身份

其實是侯任未來女婿。

要我背叛旗爸？

天大的笑話。

我沒有用言語回應五無,

只是施然的坐在織田之桌前用行動回答。

五無笑了一笑,表示大惑不解,

攤開雙手大聲說

「天堂有路你不走,

地獄無門闖着來。」

木下看見我坐了旗爸的位置,

猶疑了一下但沒有作聲,

默默的等待晚信發號施令。

晚信用死魚眼的眼神直視着我,

儘管我現時非常緊張,

心跳亦非常快,

但我沒有並任何迴避晚信眼神的意圖,

只是雙眼抱着仇恨和憤怒的看着他。

很多時候,

一個眼神勝過千言萬語。

「眼神唔錯！

有你作為板長繼承人,

望連真係幸運！

好！我認同你作為板長的代表！」

晚信拍了幾下掌,右手示意紫蕊行過來。

「不過為免日後被人話我大蝦細,

我派我的愛將紫蕊同你一決勝負。」

由此可見直到這一刻,

晚信仍然把我放不在眼內,

認為我的舉動

只是在死雞撑飯蓋。

仲有無

凌晨時份再出

留名等睇主角威能

好緊張！！

文呢？

love左

一開始訂位話食腐皮玉子三文魚 係咪嚟緊兩個比試就係玉子同三文魚?

這位讀者有留心

的確係有關

代表板長坐在織田之桌前,

其緊張和不安感絕非筆墨能夠形容。

我還記得

當旗爸表示比試的事情大可交給他的時候,

我的心情變得非常輕鬆,

感覺已經完成了一件大事似的。

但意想不到,

不消十數分鐘

我竟然獨自一個人重新背起了這個重任。

儘管我面部表情裝作鎮定,

但我的雙手和雙腳卻因着恐懼不自覺的顫抖起來,

我把雙手壓在股下,

好使別人看不到自己的手在發抖着。

而雙腳幸好有黑色的枱布覆蓋着,

暫時沒有被人發現。

有人說過,

人之所以會感到恐懼,

是因為對那事物或事情不了解。

在我這個情況來說,

我不但不知道接下來的比試內容,

而且我根本沒有任何處理壽司的經驗。

如果這回比試也是考刀功的話,

我必定會自暴其短,難堪的輸掉比賽。

「現在請工作人員分配第二場比試的材料和工具。」

木下突然大聲的宣告。

我低着頭閉着眼睛,

奢望着今回比試不需要用上太多製作壽司的技巧。

當所有材料和工具均擺放妥當後,

我慢慢的張開眼睛,

祈求着有奇蹟出現。

然而在我面前擺放着的材料

竟然和第一場比試一模一樣,

每人均獲分一大堆豆腐皮,一碗米飯和一大碗清水。

而和第一場比試不同的,

就是每人還獲分一塊眼罩和四張小型正方形的白紙。

另外在木下面前,

則有一個黑色垃圾袋和一個黑色拱型的布罩。

我凝望着面前的腐皮和米飯,

額頭不自覺的流下汗水來。

看來,

最糟透的事情發生了,

我要在眾人面前製作腐皮壽司。

昨晚我只是用心專研日本歷史,

並沒有想像過我今日竟然要製作腐皮壽司。

恐怕我這個新手還未完成第一件壽司,

我生硬的動作已經成為眾人的笑柄吧。

我望了五無一眼,

只見他側着頭,用不屑的眼神回禮。

此時,

我的腦海突然浮起了一個念頭

「扮暈倒吧！現在還來得及的！

沒有人會怪你的。

旗爸和旗也會明白的。」

正當我掙扎着應否扮作頭暈時,

突然我的右腳傳來一陣疼痛。

紫蕊在黑布的掩護下用鞋尖大力的踢在我的右腳,

輕聲的對着我說

「別慌張,你不是獨自一個人的。」

紫蕊

不嬲好鍾意呢啲伏筆

樣,身材全都無描述過

靠自己FF

我都係,所以我加左唔少

可能我睇動漫睇上腦
會覺得紫蕊係紫色頭髮

每個人的紫蕊也不同

巴打平時係咪唔洗訓 成日都好快覆到post咁既

人在芬蘭 , 慢香港 6 個鐘, 所以覆到凌晨POST

兩小時後出多篇我就訓

不是獨自一個人？

按道理來說, 紫蕊是板長的間諜,負責調查明將的一舉一動, 的確是和我一樣站在板長那邊。

晚信理應是知曉此事實的,

但他仍選擇派出紫蕊作賽,

其目的又是什麼呢？

雖然我仍不太清楚紫蕊是站在那一邊,

但她的這一下及時的鼓勵,

的確令我打消了投降的意念。

然而我現在唯一取勝的希望就是紫蕊真的是站在板長的一方,而且暗中讓賽,

否則論實力的話我是沒有可能取勝的。

木下此時亦開始宣佈第二場比試的規則

「頭十分鐘的時間,

透光的拱形黑布罩會放置在桌上,

布罩的中心有一塊不透光的隔音板。

目的就是令雙方看不到大家及觀眾,反之亦然。

雙方需要在此時間製件四件腐皮壽司,

並且需要在每件壽司中的飯團中心放入大會所提供的白紙,

雙方的四張白紙中有三張白紙均已經寫上了各自的派別名稱

紫蕊一明將、畢時一板長,

而另外的一張白紙則沒有任何派別名字在上。

和第一場比試一樣,腐皮必須覆蓋整個飯團。

十分鐘後, 我會檢查腐皮壽司是否符合標準。

當確認雙方的腐皮壽司均符合標準後,

雙方各自將四件腐皮壽司放進同一個黑色垃圾袋。

雙方的先後手由擲硬幣估公字來決定。

決定先後手後,雙方必須在整場比試內帶上眼罩蒙眼,

輪流在垃圾袋抽取一件腐皮壽司。

當先手向裁判確認決定選擇該壽司後,

我本人會公開拆開其壽司,

並公開宣讀其派別名稱或為空白。

宣讀完成後,便到後手方抽取壽司。

過程不斷重覆,

直至當任一派別名稱被宣讀四次後,

該派別的代表則為敗方。」

當聽到製作壽司的過程不會被外人看到的時候,

我整個人開心的像中了六合彩一樣。

說到底,

板長候任繼承人連製作一件腐皮壽司的基本技巧也沒有的話,怎樣也說不通吧！

如今有黑布阻擋視線,

加上有充足的時間製件壽司,

我這個壽司門外漢的身份便不會輕易的洩露出去。

當時間,

我亦衷心的感謝着紫蕊的當頭棒喝,

我才沒有扮作頭暈放棄比試。

有時很多事情真的是因為一念之差,

便會錯過很多機會和良機。

但當你稍微的捱過去後,

眼前便可能遇見一條一直在等待着你來踏過的新路呢。

就像我這樣,

如果我連規則也未宣佈就提早放棄的話,

我想我之後會一世也會愧對旗爸。

我稍微的消化了第二項比試內容,

致勝的關鍵大概就是要拿取紫蕊製作的壽司,

或者令紫蕊拿取她自己所製作的壽司,

搶先令木下宣讀明將四次。

我望着面前那三張寫着板長的白紙,

不斷思想着比試中無數的可能性,

期間腦裡不自覺的想起紫蕊剛才的那句説話。

我,

在這場比試究竟是否真的不是孤軍作戰呢？

得3個名點叫4次
定會放返舊壽司入去再抽

紫蕊會係張白紙寫上明將？
即係壽司數目係明將5:板長3

由木下折壽司讀紙仔，佢想點讀都得架啦
再唔係準備幾張偷龍轉鳳都仲得呀~
球證，裁判都係佢嘅人

我嘅紫蕊係舊番薯嚟

一樣
我嘅紫蕊係一舊紫薯

下一話會再講

的確係 但如果被人發現佢都仆街

紫蕊係洋紫荊

我唔知道, 係架咩?

找數
我真係有係北海道食腐皮壽司

真係完全包住
一粒飯都見唔到

找數真漢子

此壽司合格

爭鮮果d細一半

今日去左板長 原來係無腐皮壽司架

有冇蜂蜜

有小小蜂蜜味
果然係上上品
只差一杯梅酒

真.正宗腐皮壽司

唔係呀嘛

輕輕一pushfatc

屌你老母 咪撚用d 19 icon 啦

##fatc ##fatc

看來此POST的讀者全是凌晨出沒

Hello

等緊你

凌晏小聚

好多野做, 可能今日7點幾先出到

樓主個故仲點寫落去

係歐洲讀書, 慢你一個鐘 有文先瞓

今日咁夜都未瞓得

香港時間

我仲做緊明天PRESENT的POWERPOINT, 唔好等我

係,盡量7至8點出

我專注的看着面前三張寫上板長的白紙,

心底裡想起了一個很重要的問題。

勝利的條件是要讓木下宣告對方派別名稱四次,

但雙方只有三張寫上各自派別的白紙,

根本就沒有可能達成勝利的條件。

正當我想詢問木下規則上是否有錯誤的時候,

紫蕊已經搶先舉手,追問木下。

「零四年的規則不是每人可以在第四張

白紙上用鉛筆寫下任意的派別名稱嗎？

為何這次沒有派發鉛筆呢？」

「沒錯,

這次比試是特意的不派發鉛筆予雙方的。

第二項比試是想考驗壽司師傅的應變能力及記憶力。

而為了增加比試考驗應變能力的成份,

晚信在這次比試的規則上作了少許的變動。

就是每當我宣讀其壽司內的白紙為空白的時候,

拿取該壽司的那一方派別便會自動被宣告一次。

當然,為確保公正,

每一次我拿取壽司中的紙張的時候,

整個過程及紙張的文字均會展示給觀眾,

被蒙眼的兩位絕對可以放心。」

木下這一番言論正好解釋了如何勝出此遊戲,

就是要讓對手拿下藏有空白紙張的腐皮壽司,

好使木下宣告對方派別的次數達到四次。

但木下這演講有一段説話令我感到非常刺耳

「為確保公正？」

一個收取十萬,見錢開眼的裁判可以公正到什麼程度呢？

我望向坐在觀眾席的香吉士和李汪那邊,

希望得到他們的眼神回覆

保證會全程看着整場比試。

我細心的留意着,

他們的確是望向織田之桌這一方。

但他們眼神的焦點卻全落在紫蕊身上,

完全漠視我的存在,一點的眼神交流也沒有。

要是萬一木下真的故意設計陷害我,

我有丁點兒懷疑那兩老會否能夠真的察覺出來。

我不敢概歎,

現在真的不只是球證和主辦也是晚信的人,

連我方的教練也是對方的人,

這場比試如何玩呀？

我皺着眉頭望向紫蕊,

期待着她會否放出一些提示雙方應該如何合作。

但非常奇怪的是,

她只是一直鼓起泡腮,全程完全沒有和我對望,只是低頭望着腐皮堆。

看見她如此的舉動,

我不禁失望了一下,

剛才不是説我不是獨自一個人嗎,

現在這樣又算是什麼意思呢？

非常可笑的是,正到比試中期,

我才洞悉到原來她一直有給予提示於我,

一切只是我悟性太低不懂折解而已。

轉眼間,

比試已經即將開始,

木下在桌上放置了黑色拱形布罩,

現在在我的前方是一塊黑色隔音板,

而周圍則被黑布包圍着。

黑布之間有不少微細空隙,

所以周圍的光源也能穿過布罩,

視線並不是一個問題。

木下表示製作壽司十分鐘的期間,

每過一分鐘他會倒數一次,

而且最後十秒更會逐秒倒數。

當我和紫蕊表示沒有任何疑問後,

他便大聲的公佈比試開始。

在比試開始前,

我已經想好一個萬全之策,

就是製作三個球體和一個立方體腐皮壽司。

球體則放入板長紙張,而立方體則放入空白紙張。

只要我取得先手的權利,而且全程不抽取球體或立方體的壽司,那就萬無一失了。

更甚的,如果紫蕊是站在我那一方的話,

她如無意外的不會拿取球體的腐皮壽司吧。

不消兩分鐘,

我已經輕鬆的完成了我的球體立方陣。

而在剩餘的時間,

我把剩下的腐皮和米飯團製成壽司慢慢的品嘗。

帶有蜂蜜甜味和大豆香味的油炸腐皮所散發的油膩感襯托上酸甜的清香醋米飯,

瞬間的令我為之精神一振。

在這麼短的時間內想出此妙計,

我不禁讚許自己真是一個天才。

然而誰又知道,

天才與白痴,其實往往只是一念之差。

因為紫蕊都係整球體既壽司 所以計劃行唔通?

點解男主會突然識整

係因為人地一摸就知三球一立方體，所以最後先揀立方體，即係話最後先揀空白，但主角就要係人地4個入面連續揀3個non-空白。

正確做法係四個球體，賭運。

如果要計埋紫蕊係自己呢邊，整4球/3球1方都無所謂，因為紫蕊會摸返自己。

因為他只是搓個球體和立方體,像玩泥膠一樣,不用技術

歡迎繼續討論, 但我不會劇透

我鳩up

紫蕊係三立方一球體

係大阪同一間店食到兩種
一種有底

一種無

其實仲未知紫蕊係咪自己友，如果主角要試下紫蕊而又立於不敗之地，係咪應該要將空白放喺三個球體之中。咁紫蕊如果第一下就拎正方體即係自己友，如果拎球體就係敵人，喺兩種情況下紫蕊都唔會知主角張空白喺邊，而到主角抽嘅時候又會知紫蕊究竟係拎咗球體定正方體

利申純粹鳩噏

呢個比試既重點係要摸對面既壽司，主角又唔洗摸返自己既壽司，只要分到自己既同紫蕊既壽司已經夠啦，而家又球體又立方體，只會增加自己既風險

結論：主角柒左

屌, 我無諗過

一種正宗,一種中國化了

都幾好,但其實很難有完美的方法赢

主角唔柒成個故就唔好睇架啦

無底嗰種仲貴

難道是高質腐皮同低質腐皮的分別

留個名

比賽過後我曾經問過旗爸,

如果他參與第二場比試的話,

他會用什麼的策略來應戰。

他只是輕描淡寫的説

「我只會用平常普通的做法來製作腐皮壽司,

這個時候呢,

根本沒必要做這麼多花巧的事情。」

起初我還預期旗爸會有甚麼奇招應對,

但他竟然是採用平常普通做法,

以無招勝有招？

難道他是在玩心理戰術,

猜度對方會弄出奇型百狀的壽司,

所以自己根本不用耍花樣或作任何記號？

不,

這方法和他小心謹慎的性格背道而馳,

當中一定有什麼玄機。

「如果你不作任何記號,那麼你如何分辨出自己和他人的壽司呢？」

我滿心疑惑的問着。

旗爸笑了一笑,

隨手拿起了身旁的紙盒包裝檸檬茶。

「我連這盒檸檬茶有沒有偷工減料都一清二楚,

我還需要什麼額外的記號呢？

壽司本身的重量對我來說,

已經是最好的記號。」

我不禁想起第一場比試的結果,

旗爸在手腳無力和頭痛的狀態下,

也能一絲不差的將全部的壽司重量控制在五十克。

對於擁有公磅之手的他,

只要他隨心想一個重量單位,

便可以即時製作四個相同重量的壽司。

在比試中不抽取該重量的壽司的話,

便不會有機會抽到寫有板長的白紙。

若沿用這個方式來思考的話,

如何在壽司上作出只有自己能辨認的記號,

在很大程度上是取得這場決鬥勝利的關鍵。

十分鐘的時間很快便過去,

在聽到木下倒數最後十秒的時間,

我才停下手腳,不再自製壽司品嘗。

木下在黑布罩內命令我舉起壽司以作檢查是否達標準時,

望着材料堆猶疑了好一會兒,

才叫我把壽司放進黑色垃圾袋裡。

大概他是想不透為何我那四件壽司會用上這麽多材料吧。

然而在接下來的猜硬幣公字環節內,

幸運女神出奇的站在我那邊,

我獲得先手的權利。

天衣無縫的計劃再加上我作為先手,

此比試的勝利對我來説簡直是十拿九穩。

我滿心歡喜的戴起眼罩,

期待着抽起明將的第一件壽司的那一刻。

在確定雙方戴上眼罩後,

木下命工作人員收起所有剩餘的材料和拿開桌上的黑布罩,

好使觀眾能看見之後的整個過程。

木下把垃圾袋放在我身前,

並出聲示意我可開始抽取壽司。

在我把右手放進垃圾袋的那一刻,

不知道是否我非常緊張的關係,

我感到有一陣寒氣湧上來。

我用手感覺着壽司的形狀,

球體,

立方體,

三角形？

我毫不猶疑的拿起三角形的腐皮壽司,

把手伸前,微笑的向前方說

「我確定要這件壽司。」

三點前有十個回覆的話加更

三角形。。。

三角形係空白？
主角第一野收左皮？

好好睇好過癮 加油樓主

究竟點先贏
叫板長4次定點

有20 個係咪加兩更

20啦
出夠2更啦

其實我想知仲有幾多人睇緊而已,

寫埋晚飯攤陣皮就加更,

多謝大家支持

加2更質素會下降,

加1更已是極限

要人地抽哂你自己個4件

或者抽自己空白個件

聽朝起身先睇文 等唔到 頂唔順

多謝支持, 早抖

等 寂寞到夜深

寫緊, 兩小時內出

又來簽到了
晚晚都瞓唔著

夜訓既巴打 hello

巴打你生活太大壓力了, 晚晚都訓唔著

唉
有文未？每日等巴打出文變成我精神支柱

深夜留名

巴打 好多人睇緊架 快啲加更啦

「空白！ 板長宣告次數為一。」

木下響亮的聲音,

深透到我的耳蝸裡,

像錄音帶似的不斷在我腦海裡重覆着。

空白？

是木下弄錯了什麼嗎？

此刻香吉士和李汪竟然沒有作出投訴,

難道還在色瞇瞇的看着紫蕊,

連木下趁機偷龍轉鳳也察覺不到出來？

過了好一會兒,

我才慢慢的接受到這是事實,

我抽到了紫蕊那件空白紙張的腐皮壽司。

冷靜了下來,思索一下因由,

才發覺自己真的被興奮冲昏了頭腦。

我只是觸碰了垃圾袋內第三件壽司,

感覺不是球體或立方體便抽出來,

漠視了對方空白紙張壽司的可能性。

抽取壽司的時間根本沒有時間限制,

我大可慢慢觸摸清楚其他壽司的形狀,

慢慢才作出決定也不遲。

想到這裡,

我發覺自己剛才的所作所為實在非常不冷靜,

先手的優勢被我魯莽的行為白白浪費。

要是旗爸在此的話,

他一定不會犯下這些低級的錯誤。

正當我還在自責自身的不成熟的時候,

木下突然大叫

「空白！明將宣告次數為一。」

距離我抽取第一件壽司的時間還不到十秒,

紫蕊已經在垃圾袋內選了她的第一件壽司,

而且還抽到了我那件空白紙張的腐皮壽司！

難道她也和我一樣犯下同樣的錯誤？

我想了一想,這不太可能。

作為間諜並能夠成為晚信認可的愛將,

她沒有可能犯下這樣的錯誤。

那麼答案很可能只有一個,

她是站在板長的一方,

看穿了我放置紙張的方式

並迅速的彌補了我剛才犯下的錯誤。

現在明將和板長各自的宣告次數各自為一,

我取回了我的先手優勢。

對於紫蕊的幫忙我不敢過度激動,

以免像一開始似的被情緒的波動導致無法冷靜的思考。

但有一點令我非常不明白,

為什麼她好像很趕時間結束她抽取壽司的回合呢？

這樣不是會更令人覺得她在偏幫我嗎？

木下的腳步聲越來越近,

我不自覺的吞了一下口水,

心情變得凝重起來。

木下示意我可以伸手放進垃圾袋後,

我雙手伸入垃圾袋,

快速觸摸所有壽司的表面,

嘗試短時間內掌握入面所有壽司的形狀,

之後再慢慢判斷應該拿取那一件壽司。

過了三十秒左右,

我不自覺大聲的在現場屌了一聲,

史上最可怕的事情發生了！

裡面所有壽司的形狀均是球體！

一瞬間我腦海裡浮現了一個畫面,

紫蕊鼓起泡腮默默的望着腐皮堆。

難道那時她在暗示着她會用球體的方式製作腐皮壽司？

我不斷嘗試命令自己冷靜思考,

但現在所有壽司均是球體,

我除了賭運氣之外還有其他方法抽取紫蕊的壽司嗎？

在思考的期間,

我的右腳不自覺的顫抖着,

同時間亦感到一些冰冷的感覺。

文到,多謝巴打的熱烈支持

同時間呼籲各位巴絲打留番個1001位俾我連結去第三個post

瞓了

要離開北海道啦

唔知要幾時先有機會再食高品質嘅腐皮壽司

1001

凍熱手

開左個post先啦

歡迎大家繼續去POST3留言

電腦版

手機版:

有光澤,不錯

推埋佢

999

1000